<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>WWAN on のんびりと生きたい</title><link>https://yoneyan.dev/talk/wwan/</link><description>Recent content in WWAN on のんびりと生きたい</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2017 18:58:28 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://yoneyan.dev/talk/wwan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>キャリアから格安スマホ(IIJmio)に乗り換え（MNP編）</title><link>https://yoneyan.dev/talk/wwan/iijmio-mnp/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2017 18:58:28 +0900</pubDate><guid>https://yoneyan.dev/talk/wwan/iijmio-mnp/</guid><description>MNPとは 正式名所はMobile Number Portabilityと言い、番号ポータビリティと言います。 キャリアを変更した際でも番号を変更せずにそのまま使うことができるシステムです。 例えば、auからドコモに切り替えのように大手キャリアから大手キャリアに乗り換える際は、ショップ側が勝手にMNP転出や転入をしてくれています。しかし、自分で格安スマホに乗り換える際は、それを自分でしなくてはいけないということになります。
MNP転出の作業 MNP転出（MNP予約番号の取得）－＞乗り換え先にMNP転入 という形になります。 また、正常にMNP転入が完了すると、自動的に前使っていたキャリアとの契約が解除されます。 そのため契約解除月でないときに解除すると、1万円ぐらいかかることがあるので注意しましょう。
MNP転出の際の注意点 キャリアメールが使えなくなる ポイントがなくなる 分割支払いの残額がある場合は引き続き支払う必要がある キャリアメールを使っている場合はgmailなどのフリーメールを使うのがおすすめです。
料金 MNP転出（MNP予約番号の取得）や転入の際には料金が発生します。 2017/02/11の料金設定です。（変わっている場合はコメント欄又はお問い合わせから報告の方よろしくお願いします） [table id=1 /][table id=1 /] とこのようになっています。 3社共に店舗でも可能ですが、並ぶのもめんどくさいので電話又はインターネットでするのがいいでしょう。
MNP転出方法 必ず注意点を見てから手続きしてください。
docomo 注意点:https://www.nttdocomo.co.jp/support/procedure/change_release/release/cancel_mnp/index.html 電話:0120-800-000 インターネット:My docomo（https://www.nttdocomo.co.jp/mydocomo/index.html）→ログイン→ドコモオンライン手続き
au 注意点:https://www.au.com/support/service/mobile/procedure/contract/cancel/cancellation/ 電話:0077-75470
ソフトバンク 注意点:http://www.softbank.jp/mobile/support/cancellation/mnp/ 電話:0800-100-5533
注意点 電話で手続きする際には受付時間があるので注意してください。
MNP転出をする auから乗り換えるので、さっそく電話をかけてみることにしました。 自動音声案内でMNP転出を進めるー＞auの暗証番号や電話番号、氏名を言うー＞注意点などの説明ー＞最後に割引の話をされるが、断るー＞MNP予約番号が口頭で言われるのでメモする。（一応、SMSにも予約番号が届きます） とこんな感じです。 まさか、MNPをやめると、安くしますよと提案されるとは思いませんでしたｗ そのことも考えると、インターネットでMNP転出できるdocomoの方が親切だなと思いました。
まとめ とこのようにMNP転出の方法を簡単に説明させていただきました。 キャリアは高いんですよ。本当に。家の光回線の方が安いという時点で払うのがあほらしくなってきます。 docomoはやっぱりいいなと思いました。スマホを解約したり、契約していなくてもdヒッツやdアニメなどのサービスは契約できるので他社も見習った方がいいんじゃないかなと思いました。 次回は、IIJimoに移行していきますが、少しだけ別ジャンルの記事を書く予定なので少々お待ちください。</description></item><item><title>キャリアから格安スマホ(IIJmio)に乗り換え（準備編）</title><link>https://yoneyan.dev/talk/wwan/carrier-to-iijmio/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2017 03:17:06 +0900</pubDate><guid>https://yoneyan.dev/talk/wwan/carrier-to-iijmio/</guid><description>あなたはどこの携帯電話会社で契約していますか？ 大手キャリアのau,docomo,softbankの三社で契約されている方が多いでしょう。 学生なら学生割引が効いて安くなりますが、それでも高くなってしまいます。
この記事を書くきっかけ この記事を書くきっかけになったのは母親のスマホ料金です。端末前払い しているのに月額5700円です。これ保険などのオプション抜いてこれですよ。馬鹿なの？という値段設定です。 パカパカケータイからキャリア変更せずにそのまま契約したせいでこの値段になったのかもしれませんが、高すぎます&amp;hellip; わざわざ電話もかけないし、データ量7GBしかないのに家の光回線と同じ料金を払わないといけないのかという話になり、格安スマホに変えようとなったわけです。 ということで格安スマホに移行（準備編）をここでは説明させていただきます。 また、端末はキャリアで使っていたものではなく今回は新しく買いました。 そういうこともあり、キャリア端末を使って格安SIMを運用する際はやり方が少し異なる場合があるのでご注意ください。時間があれば記事を書こうかなと思っています。
格安SIMの注意点 格安SIMの種類によって、昼間や帰宅ダッシュの時間帯の通信速度が遅くなる可能性が高い キャリアメールが使えない 通信速度が落ちるのは格安SIMの種類によるので、「格安SIM　速度　比較」でググると出てくるので各自で調べておいてください。今回はIIJmioにしました。
覚悟すること 今回は新規でSIMフリースマホを購入するので、前まで使っていたスマホの設定やアプリなどを自分で移行する必要がある 手間がかかる（クソめんどくさい） 必要なもの SIMフリースマホ 格安SIM クレジットカード 本人確認書類（免許証など） インターネット環境（契約する時に使う） MNP予約番号 キャリアスマホを使ってもいけますが、新しく買うことにしました。キャリアスマホを使う際の注意点などがあるので、別の記事で掲載する予定です。 新しく買う理由は老眼で今使っているキャリアスマホが小っちゃくて見えないらしいｗｗｗ（年って怖いですね） ということでスペックは置いといて、でっかいやつの方がいいということになったのでZenfoneGOを買いました。 SIMロックフリー端末一覧（amazon） こちらからamazonでSIMロックフリー端末を探すことができます。 それにしても安くなりましたねーー。スマホがそこそこのスペックでも2万円以内で買えるようになりましたので手が届きやすいのではないのかなと思います。 iphoneを買う場合は、公式のapplestoreで購入を。公式で買うと間違えなくSIMフリーなのでおすすめです。 個人的にiphoneも買いたいけど高いという方は、安いandroid端末＋ipodtouchを買うのがおすすめです。 格安SIMでは現在、ドコモとauの通信回線を使うことができます。 個人的にドコモ回線の方が汎用性が高いのでおすすめです。auも悪くはないんですが、周波数帯が特殊なので対応していない端末があります。なので、特別な理由がなかったらドコモ回線で使いましょう。 格安SIMはいろんな種類があるのでサービスなども格安SIMを提供する会社によって違うのでよく調べてから買うのをおすすめします。 買う際に注意するのは音声通話機能付きのSIMであるか確認してから買ってください。そうしないと、キャリアで使っていた電話番号を引継ぎできないので注意！ クレジットカードは毎月の支払いに必要になります。最近はVISAデビットでの支払いができなくなっているので普通のクレジットカードを使う方がいいでしょう。 本人確認書類は契約の際に必要になります。 契約などの書類はすべてインターネットを介するので必須です。 と準備編はこのような感じです。 MNP予約番号については次の記事の方に書きます。 今回はここまでにさせていただきます。それではまた&amp;hellip;</description></item></channel></rss>