<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hard on のんびりと生きたい</title><link>https://yoneyan.dev/review/hard/</link><description>Recent content in Hard on のんびりと生きたい</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2019 01:31:33 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://yoneyan.dev/review/hard/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GPD MicroPCのレビュー</title><link>https://yoneyan.dev/review/hard/gpd-micropc/</link><pubDate>Thu, 20 Jun 2019 01:31:33 +0900</pubDate><guid>https://yoneyan.dev/review/hard/gpd-micropc/</guid><description>クラウドファンディングから約4か月が経ちやっと届いたので軽くレビューしていきます。
外見 GPD MicroPC（前方）
GPD MicroPC（左）
GPD MicroPC（キーボード）
GPD MicroPC（インターフェース側1）
GPD MicroPC（インターフェース側2）
GPD MicroPC（裏）
スペック CPU: Intel Celeron N4100 GPU: intel UHD graphics 600 ( CPU内臓） Memory: 8GB(DDR4) Storage: 128GB (換装可能） Display: 1280*720 (光沢) タッチパネル非対応 Keyboard: US配列（バックライト付き） Interface: MicroSD,USB3.0 x3,RS-232C,HDMI,LAN,Type-C,イヤホンジャック Power: Type-C（12V 2.0A） Battery: 3100mAh x2 weight: 440g accessories: ACアダプター（QC対応）、Type-C to Type-C cable</description></item><item><title>P10 liteの一ヶ月使ってみた感想</title><link>https://yoneyan.dev/review/hard/p10_lite/</link><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 16:40:56 +0900</pubDate><guid>https://yoneyan.dev/review/hard/p10_lite/</guid><description>P10 liteを一ヶ月間使ってみた感想をこちらの記事に執筆させていただきます。 まず、スペックやらいろいろ紹介してから感想という流れで行きます。
スペック CPU:HUAWEI Kirin658 オクタコア (4×2.1GHz+4x1.7GHz) RAM:3G ROM：32G WIFI/Bluetooth:802.11a/b/g/n/ac,Bluetooth4.1, センサー:加速度, コンパス, ジャイロ, 環境光, 近接, 指紋センサー GPS:GPS/AGPS/Glonass 画面:1920x1080(フルHD) とこんな感じです。auのVoLTEにも対応しているので日本で使うにはまったく問題ないように思います。 スペック的にもメモリが3Gもあり、マルチタスクでそこそこアプリも比較的多めに起動できます。さすがにアプリを起動しすぎると動作が重くなるのでそこら辺は注意をしておいた方がいいです。
価格 P10 Lite これが今回レビューする機種です。 最新の機種はこちら P30 Lite
写真はこんな感じ 台湾の九份で撮った写真です。[/caption]
感想 いい点 あまり、ゲームをしない方には特におすすめのスマホです。 ゲームをする方でもアイマスの音ゲーぐらいなら普通にさくさくゲーム出来るので、FPSのように3Dをめちゃくちゃ多様する3Dゲームをあまりしない方にもおすすめのスマホです。 ストレージも32Gがあるので、写真やアプリなどをかなり大量に入れることが出来るので、いろんなアプリを入れて使う方にもおすすめのスマホです。 値段も25000円（執筆者購入時）だったのでスマホの中ではかなりコストパフォーマンスに優れているといった印象です。 カメラの性能もかなりいいので、スマホのカメラを使っている方はかなりいいように思いました。 指紋認証もかなり素早くこの価格帯のスマホでは十分だと思いました。 液晶も見やすいので動画を見ていても疲れないのもよい点でしょう。
悪い点 この価格帯で悪い点はあまりないのですが、以下の点が少し悪いかなと思います。
アプリを起動しすぎるとかなり重くなる おサイフケータイ（NFC）をつけてほしい 大体こんな感じです。 CPUもそこそこの性能ですが、やっぱりミドルレンジということもあり、アプリを起動しすぎると重くなる傾向にあります。例えば、6個ぐらいアプリを動かしている中カメラを起動するとかなり重い場面があったのでそこが唯一の欠点のように思いました。まあ、これはユーザー側で対処できる問題（アプリを使った後はタスクキルする）なのでなんとかなりますが、注意は必要です。 おサイフケータイをつけてほしい理由としてはやっぱりスマホ一つで支払いが行えるのはかなり便利だからです。まあ、ここはandroidpayが日本でちゃんと対応することで機種が増えていくとは思うんですが、いつになることやら～ていうのが正直なところです。</description></item><item><title>今頃セガサターン買ってきた</title><link>https://yoneyan.dev/review/hard/segasaturn/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2017 23:43:43 +0000</pubDate><guid>https://yoneyan.dev/review/hard/segasaturn/</guid><description>ハードオフでセガサターンを買ってきました！！
なぜ買ったのか？ サクラ大戦というゲームに興味を持ったので買いました。
これです。 ということでセガサターン中古をハードオフでちょうど3200円くらいで売っていたので買いました。
開封 付属品はセガサターン本体、コントローラ、電源コード、AVコードが入っていました。 正直なところメルカリやオークションで買った方が安くつくのではないかなと思いましたが、今回はすぐに遊びたいのでハードオフで買ってきました。
このゲーム機で搭載されているセーブデータ保存用の内臓メモリはSRAMと呼ばれるものでバッテリバックアップによるものなのでボタン電池を入れます。
接続 ぱぱっと繋げました。 AVケーブルと電源とコントローラをつなげばおｋです。
設定など こんな感じに起動しました。 このモニターぐらいの大きさならグラフィックを気にせずに遊べそうです。
起動が終わるとこのように時間設定がでてくるので設定します。正直ここは適当でも全く問題ないと思います。
こんな感じでメインメニューぽい？ものが出てきます。 CDが再生できるようになっています。 わざわざ今頃セガサターンでCDを再生することはないと思いますが、当時は便利だったのでしょう。
ゲーム起動 当たり前ですが普通に動きました。
パワーメモリーがほしいところ 本体のメモリでセーブデータを保存することができますが、バッテリの消耗などでデータが消える可能性があります。 しかし、パワーメモリーというものをSEGAで出しており、バッテリなしで半永久的にセーブデータを保存できるようなものがあります。 amazonの中古でも1000以下で買えるので比較的安いです。ここまでするぐらいならエミュレータを使った方が早いという話ですが、まあそこはおいておきましょう。 このパワーメモリーというのもデータは破損がおこしやすいと言われているのでそこらへんはhttp://www.geocities.co.jp/Playtown-Domino/2061/GAME/pmemory.htmlのサイト様が詳しく書いてくださっているのでそちらを読んでください。
セガサターンのゲームディスクの媒体 セガサターンのゲームディスクの媒体はCDROMです。セガサターンの次世代機のDreamCastはGDROMという独自のディスク媒体のせいで、パソコンでは簡単に読み取れませんが、セガサターンのゲームソフトはPCでも何の問題もなく読み込んでくれるのでエミュレータやディスク管理ソフトなどを使うと、バックアップやゲームで遊ぶことができるので比較的に楽にできます。 一応、SSFというBIOS内臓してくれているエミュレータもあるのでパソコンでやるときはおすすめです。
まとめ サクラ大戦をしたくて買いましたが、名作の格闘ゲームなどもセガサターンで多くリリースしていたらしいのでもし売っていたら買おうかなと思っています。 データ破損が怖いので通常プレイはPCエミュレータでやろうかなと思っています。SSFというエミュはBIOSが内臓されているらしいんですが、著作権的には心配ですがやってみようかなと思っています。 いつになるかわかりませんが、SSFのレビューなどもさせていただきます。</description></item><item><title>sidewinder precision proを開封</title><link>https://yoneyan.dev/review/hard/sidewinder-precisionpro/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 15:04:21 +0900</pubDate><guid>https://yoneyan.dev/review/hard/sidewinder-precisionpro/</guid><description>一週間ぐらい前にハードオフに行ってきてジャンク売り場にsidewinder precision proが売ってたので買ってきました。 他にもいろいろ買ってきているので後日記事にする予定なのでお楽しみにーー
何故買ったのか Steamで販売しているMicrosoft Flight Simulator X :Steam Editonを買ったからです。 フライトシミュレーターと言えばこれというぐらい認知度が高く、前々から買おうかなと思っていたんですが、なかなか金欠で買えなかったという感じです。 つい最近、このゲームが割引セールに入っていたので買いました。たしか1000円以内だった気がするけど忘れました&amp;hellip; コントローラを買わずにこのゲームを始めたのでキーボードやXboxONEコントローラではあまりにも操作性が悪くてできそうにもなかったので専用のコントローラを買おうと思っていたんですが、 そこそこのお値段がするので買うのをためらっていました。 ハードオフに別の用（ジャンク巡り）で行ったところsidewinder precision proが売っており、買いました。
パソコンに接続 sidewinder precision proを勢いで買ったので対応OSなどを確認せずに家に帰ったので大丈夫かなと思いつつ、パソコンに繋げるとちゃんと認識してくれました。
なんか変換ケーブル引っ付いてるので
抜いてみると
古！！この形状どっかで見たことあるぞと思ったので探すと
ありました。 つい最近メルカリで買ったものです。エロゲー用途で使っているwindows98自作PCです。 実はこのブログの著者は1999年生まれなのでwin98が出たときにはまだ生まれてないという事実ｗｗｗ この規格はたしかUSB以前に作られたはず。名前はわかりませんがUSB普及する前にMIDI関連やゲームコントローラの接続端子で使われていたみたいです。
改めてPCが認識したことにびっくりした このコントローラはOSがwin98の時に出たみたいです。 これがよく今のパソコンでドライバを入れずに認識してくれたのでかなりびっくりしました。 あの天下のMicrosoft純正のコントローラのおかげなのでしょう。 古いデバイスは今のNT系列のOSや64bitに対応していないものが多く心配でしたが全く問題ありませんでした。
動作確認 こんな感じでゲームをしてみると、 やばい&amp;hellip;めちゃくちゃ楽しい&amp;hellip; というのが率直な感想です。
コントローラはいい感じに手にフィットしてくれます。 コントローラが位置ずれを起こすこともなかったのでフライトシミュレータをするときにお世話になりそうです。
まとめ 850円ぐらいで買ったので比較的安く買えたのではないのかなと思いました。たまにしかしないゲームのために4000円以上の専用コントローラーを買うのはどうかなと思っていたのでよかったです。。 古いデバイスでも使えるものは使えると改めてよくわかりました。 フライトシミュレーターで使うと本当にゲームに没頭して時間を忘れてしまいそうですｗｗｗ 次回もハードオフのジャンク売り場で購入したものを記事にするので見ていただけるとありがたいです！</description></item><item><title>Kinect v1を買ったので簡単に紹介</title><link>https://yoneyan.dev/review/hard/kinect-v1/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 17:47:38 +0900</pubDate><guid>https://yoneyan.dev/review/hard/kinect-v1/</guid><description>kinect v1をフリマアプリのメルカリで買ったので紹介させていただきます。
kinectとは マイクロソフトから販売されているデバイスです。 kinect自体は15000円もするのでゲーム機の周辺機器としては高いです。 高い理由は中にCPUが入っているからです。中に入っているCPUを外してしまうと、ゲーム機内で処理負担が大きくなるといった問題があり、値段がどうしても上がってしまったみたいです。
kinectはもともとwindowsに対応していなかった！ 今となってはマイクロソフトが公式にドライバやSDKなどを出していますが、それは2011年の話です。 kinectの初期型が出たのは2010年ですが、その頃は公式にドライバがなかったのでパソコンとは接続できませんでしたが、すごい人たちがkinectの構造を解析しオープンソースとしてドライバを出していました。しかし、その時マイクロソフトは否定的な立場をとっていましたが、その後、2011年4月になりSDKの公開を発表し2012年2月にkinect for windowsを正式に公開されました。
kinectでできること 3D深度センサー、RGBカメラ、指向性マイクアレイが搭載されています。 ジェスチャーコントロール、体の動きを認識、音声認識です。 音声認識はマイクでもできるますが、体の動きを認識することができるので福祉の世界でも使われることが多くなっています。
kinectはそこまで高くない（開発用途では） kinectは開発用途にも使え、開発用途としてはかなりお値段がお安いので、いろんなところで使われています。 なので、xboxでkinectを使ってゲームをする人よりも開発用途で使っている人の方がぶっちゃけた話を多いと思います。
kinectv2を買わなかった理由 この理由は高かったからです。新世代は心拍数が計ることができるようになったり、6人同時キャプチャーもできるようになりましたが、 Xbox One Kinect センサー Amazon 楽天市場 Yahooショッピング このようにkinect本体で15000円ほどかかり、 Xbox One Kinect センサー用 Windows PCアダプター Xbox One S/Xbox One X 用アダプター Amazon 楽天市場 Yahooショッピング パソコンに接続するには変換ケーブルが必要になってくるので、新品で買うと約2万円ほどします。 中古で買うと少し値段はかからないと思いますが、抑えても10000円以上はするでしょう。 ということでメルカリでkinect v1が送料込みで4000円で売っていたので買ったという感じです。 amazonでは比較的安く売っています。 Xbox 360 Kinect センサー Amazon 楽天市場 Yahooショッピング</description></item><item><title>xbox one コントローラを初めて使った感想</title><link>https://yoneyan.dev/review/hard/xboxone-controller/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 03:49:01 +0900</pubDate><guid>https://yoneyan.dev/review/hard/xboxone-controller/</guid><description>xbox one コントローラを購入したのでこちらの開封と簡単なレビューをさせていただきます。
購入した理由 最近あまりゲームしなくなりましたが、たまにするときもあります。筆者の場合ゲーム機でゲームをやるのではなくパソコンでやっています。理由はゲーム機を買うお金がないので&amp;hellip; ということでパソコンでゲームを楽しんでいますが、パソコンでする場合はシミュレーションやFPSやRPGなどのゲームジャンルがほぼすべてのキーボードとマウスで全く問題なく快適に遊ぶことができます。 著者もキーボードとマウスで十分なので全く問題ないと思っていましたが、前々からコントローラで遊んでみたいなあと思うようになり、今回購入してみました。
買った商品 自分が買ったxbox one コントローラはこれです。
新コントローラと旧コントローラの比較 マイクロソフト ゲームコントローラー Bluetooth/有線接続/xbox one/Windows対応 PC用USBケーブル同梱 4N6-00003 Amazon 楽天市場 Yahooショッピング 区別方法
bluetoothに対応している方が新コントローラになります。 自分が買ったのは旧コントローラになりますが、新コントローラと何が違うのか紹介します。 まず、新コントローラではパソコンと接続することをよく考えられており、いろんな機能が増えました。 旧コントローラでもワイヤレス機能が使えますが、xboxone本体と接続するのみです。 なので、パソコンでワイヤレス接続をすること ができません。 しかし、新コントローラではパソコンでBluetoothを使ったワイヤレスで接続できるようになりました。 イヤホンジャックなどもついており、完全なパソコン用コントローラをマイクロソフトが作ってくれたという感じです。
パソコンに接続してからすること コントローラのファームウェアアップデートにストアアプリでXboxアクセサリーというものが必要なので、インストールしておきましょう。
インストールして起動すると
こんな感じにいきなり更新が必要ですと出てくるので、更新しておきましょう。 更新させると完了を知らせる画面が出てきます。
使った感じの感想 初めてのコントローラということで、xboxone コントローラを使いましたがとても使いやすいと感じました。 ボタンだけで17ボタンあり、アナログスティックは2つあります。 地味にアナログスティックにもボタンが入っており、押し込むことでボタンの機能が使えます。 グリップが持ちやすくて、あまり疲れにくくなっているように感じました。 びっくりした点はL1とR1のボタンが普通のボタンではなく押す強さによって、認識してくれるのでびっくりしました。 今のコントローラって進化しているんだなと率直に感じました。 FPSなどのゲームは今までキーボードとマウスでやっていたので慣れるのに時間がかかりそうな感じはしますが、慣れると何かしらと便利なので頑張ります。
気になる点として ボタンの押すときのカチカチという音が少しうるさいなあと感じた点です。 それ以外は不満点は特になかったです。
まとめ まだ使ってみて少しなので時間を空けてまた、記事にする予定です。 ちゃんとしたコントローラを買うのはこれで初めてですが、実はPS1のコントローラとコンバータを合わせて買って使ってみました。 しかし、中古のコントローラということもあってアナログスティックが微妙に位置ずれを起こしているし、ボタンが少ないという問題もあって実用には至りませんでした。 ということもあり、今回はちゃんとしたコントローラを買おうということで買いましたが、思っていたよりも良かったです！ やっぱりパソコン用のこういうゲームコントローラーはxbox関連が一番いいのではないかなと思わせてくれる商品でした。 これからはこれを使って遊んでいきたいなと思っています。</description></item></channel></rss>