<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fix on のんびりと生きたい</title>
    <link>https://yoneyan.dev/fix/</link>
    <description>Recent content in fix on のんびりと生きたい</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Nov 2018 17:40:23 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yoneyan.dev/fix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ラックサーバ(RX300 S6)を静音化してみる</title>
      <link>https://yoneyan.dev/fix/silence-rx300s6/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 17:40:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/fix/silence-rx300s6/</guid>
      <description>現在、メインで動かし続けている自宅のサーバーがRX300 S6になりますが、2Uだからということもありますが、かなりうるさいという問題が発生しました。 普通に考えるとデータセンターに置く物なのでうるさい理由がわかりますが、この状態では家で他の作業が出来ないのであまりよくないのですがファンを静音化する作業してみました。
そもそも、静音化とは サーバー内のファンの速度を意図的に落とすことのことです。 サーバーやパソコンにとってはあまりよろしくないのが実情ですが、うるさすぎるので仕方がないという感じです。 これによって壊れることもありますので、自己責任で作業をしてください。 かなりやってることはかなりよろしくないので、わかった上でしてください。
作業していく 1．抵抗を選ぶ 1/4W（0.25W）の抵抗を使ってみたのですが、電流が強すぎて煙を出して「プシュ〜〜」という音をしながら焼ける事件が起きたので10Wのセメント抵抗を使います。 ファンに書いてある↓の電流と電圧などに気をつけて作業してください。抵抗値は電圧と電流を元に計算します。  

1/4W抵抗は↓のようなものです。普通の抵抗です。
   OSOYOO(オソヨー)金属皮膜抵抗器 抵抗セット 10Ω~1MΩ 30種類 各20本入り 合計600本 (600本セット) Amazon  楽天市場  Yahooショッピング      セメント抵抗はこんな感じのものです。結構ガチなやつです。
   TDO抵抗器 角形セメント抵抗器 10W MS-10 20ΩJ (10個入) Amazon  楽天市場  Yahooショッピング      サーバーのファンに合わせて抵抗は合わせてください。そうしないと下手をすると燃えます
2．ファンに抵抗をつなげていく    おそらく、わかりにくいと思いますが、ファンの赤い配線の間に抵抗を入れてあげます。 サーバー系のファンは3～4の配線がされていることが多いです。  

   かっこいいと言える配線ではありませんが、こんな感じに通すことで一応スマートにはなります。 最終的に同じことを5回繰り返して大好きなラックサーバーに入れると↓になります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PowerConnect6248を静音化</title>
      <link>https://yoneyan.dev/fix/silent-powerconnect6248/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 07:17:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/fix/silent-powerconnect6248/</guid>
      <description>今まで、家にはPowerConnect2724とx600-24Tsという24ポートのハブが二台あるんですが、それでも足りなくなってきたということもあり、PowerConnect6248をヤフオクで落札しました。 L4スイッチで48ポートもあるということで、かなり期待しているんですが問題があります。 それはうるさいことです。 PowerConnect2724の24ポートのハブでもなかなかうるさかったのですが、48ポート搭載しているPowerConnect6248は許容範囲を超えちゃいました。 まあ、普通に考えて1Uサイズで48ポートもあってLayer4まで対応しちゃってるハブなのでファンがアレなので、今回は静音化してみます。 注意 分解するので故障の可能性があるので、自己責任でお願い致します。 （これだけは言っておきますが、絶対しない方がいいです。機械的には&amp;hellip;） 普通の人は↓こういうものを諦めて買いましょう。
   TP-Link スイッチングハブ 48ポート TL-SG1048 10/100/1000Mbps 金属筐体 ギガビット 5年保証 Amazon  楽天市場  Yahooショッピング      用意する物 必須
 抵抗（各種抵抗値） 半田ごてセット  あればいい物
 テスター 可変抵抗（これはあった方がいい）  作業開始 まず、分解 まず分解しないと何も始まらないので、ネジを外して中身を開けてみます。  

PowerConnect6248中身[/caption] こんな感じになってます。
ファンに抵抗を入れてみる ここで、可変抵抗を持っているとかなり便利です。ファンのスピードを適当に決めてから可変抵抗の抵抗値をテスターで調べるのが一番手っ取り早いように思います。 個人的には22Ω+47Ωの合計69Ωがファンも静かでいいと思いました。 images/fix/silent/powerconnect6248  

動作確認のためにクリップ型のジャンパー線があるとかなり便利です。
半田付けする    こんな感じになりました。抵抗を直列に繋ぐときは長くならないように工夫した方がいいです。 これで一回電源をつけて動作確認をして、静かになっていたら成功です。
絶縁処理 このままだと、ハブ本体を動かした時などに基盤と抵抗が触れてショートしちゃう可能性が高いので、絶縁処理をしておきます。 絶縁処理といってもセロハンテープなどでまくだけでもかなり十分です。機械的には</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我が家の洗濯機が排水できないので修理する</title>
      <link>https://yoneyan.dev/fix/repair-washing-machine/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 02:59:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/fix/repair-washing-machine/</guid>
      <description>我が家の洗濯機が壊れてしまいました。機種はTW-180VEです。 症状としてはエラーが出て、洗濯できても排水できないという状況らしい。 新しく買うのもお金がかかるということもあるので、排水以外は故障していない感じなので修理することにしてみました。 ぐぐると私と同じような排水弁の問題がかなり出てきました。 これぐらいならなんとかなるんではないかと思ったので修理してみます。
分解して故障箇所を特定してみる。    洗濯機の下の部分を外します。ネジはプラスドライバーで開けれます。  

はい、開きました。 排水弁と、モーター部分を見てみます。  

はい、モーターと排水弁をつなげているはずのワイヤーがありません。 排水できなかったのはこれが原因のようです。 排水弁は左のプラスチックの塊で、モーターは丸っこいやつです。 本来なら排水弁とモーターは針金でつながれているはずなのですが、金属疲労かしらんけど切れていました。 10年間使っていることも考えればこうなることもわかりますが、こうなるとは誰もがわからないと思います。 もうちょっと丈夫にしてほしいと思いましたが、これぐらいなら直せそうなので直していきます。
修理代 針金代100円のみ（ホームセンターで買いました）    スチール針金 Amazon  楽天市場  Yahooショッピング      こんな感じのものでも十分使えます。
修理していく 注意事項
 分解する際は電源コードを外して、感電が起こらないように注意してください。 基盤部分にはふれないようしましょう。（下手したら壊れます） 水漏れに注意して作業しましょう。（基盤部分に水がかかったりするとまずいので気をつけて作業してください） フローリングのように床が水に弱い場合はしっかりとタオルなどを用意しておきましょう     こいつが排水弁です。歯車みたいな形をしているところを回すと、  

こんな感じで取れます。 排水弁のゴムの部分にプラスチックの棒が刺さっていますが、抜いても問題ないので無理矢理引っこ抜いてください。 中にバネが入っているので開けるとき少し堅いかもしれません。  

見事に中のバネが途中で切れていました。 無理矢理ですがこのバネの間に針金を突っ込みます。 家に針金がなかったのでホームセンターで買ってきました。  

一応、二種類の太さの針金を買ってきました。一つで100円です。かなり安い。 これをバネの間に突っ込んで無理矢理プラスチックに突っ込んでみると</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>