<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>remodel on のんびりと生きたい</title>
    <link>https://yoneyan.dev/categories/remodel/</link>
    <description>Recent content in remodel on のんびりと生きたい</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Nov 2018 17:40:23 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yoneyan.dev/categories/remodel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ラックサーバ(RX300 S6)を静音化してみる</title>
      <link>https://yoneyan.dev/post/try-to-silence-the-rackserver_rx300s6/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 17:40:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/post/try-to-silence-the-rackserver_rx300s6/</guid>
      <description>現在、メインで動かし続けている自宅のサーバーがRX300 S6になりますが、2Uだからということもありますが、かなりうるさいという問題が発生しました。 普通に考えるとデータセンターに置く物なのでうるさい理由がわかりますが、この状態では家で他の作業が出来ないのであまりよくないのですがファンを静音化する作業してみました。
そもそも、静音化とは サーバー内のファンの速度を意図的に落とすことのことです。 サーバーやパソコンにとってはあまりよろしくないのが実情ですが、うるさすぎるので仕方がないという感じです。 これによって壊れることもありますので、自己責任で作業をしてください。 かなりやってることはかなりよろしくないので、わかった上でしてください。
作業していく 1．抵抗を選ぶ 1/4W（0.25W）の抵抗を使ってみたのですが、電流が強すぎて煙を出して「プシュ〜〜」という音をしながら焼ける事件が起きたので10Wのセメント抵抗を使います。 ファンに書いてある↓の電流と電圧などに気をつけて作業してください。抵抗値は電圧と電流を元に計算します。  

1/4W抵抗は↓のようなものです。普通の抵抗です。

OSOYOO(オソヨー)金属皮膜抵抗器 抵抗セット 10Ω~1MΩ 30種類 各20本入り 合計600本 (600本セット)
posted with カエレバ
OSOYOO(オソヨー)
Amazon
楽天市場
Yahooショッピング
セメント抵抗はこんな感じのものです。結構ガチなやつです。

uxcell セメント抵抗器　セラミックセメント抵抗器 アキシャルリード 10W 20Ω 許容差5% 10個入り
posted with カエレバ
uxcell
Amazon
楽天市場
Yahooショッピング
サーバーのファンに合わせて抵抗は合わせてください。そうしないと下手をすると燃えます
2．ファンに抵抗をつなげていく    おそらく、わかりにくいと思いますが、ファンの赤い配線の間に抵抗を入れてあげます。 サーバー系のファンは3～4の配線がされていることが多いです。  

   かっこいいと言える配線ではありませんが、こんな感じに通すことで一応スマートにはなります。 最終的に同じことを5回繰り返して大好きなラックサーバーに入れると↓になります。  

以外とスマートにまとまったので、満足しています。
3．電源をつけてみる 電源をつけるときは気をつけてください。 下手すると燃えるかもしれないので、電源をすぐ引っこ抜けるようにしておきましょう。 今は、結構動いてくれてます。 めっちゃ静かになりました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zenfone2laserにLineageOS 14.1を導入してみた</title>
      <link>https://yoneyan.dev/post/introduced-linageos14.1-to-zenfone2laser/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 02:12:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/post/introduced-linageos14.1-to-zenfone2laser/</guid>
      <description>前回、zenfone2laserにCM13を導入しましたが、いつのまにかandroid7.0ベースのLineageOS 14.1というのが出ていたので今回はこれを導入してみます。
カスタムROM情報 android7.1.1ベースになりました。
android7.1.1でできること  マルチウィンドウが標準で使えるようになった アプリの一括アンインストールができるようになった バッテリー節電機能が強化された デザインの変更  などの機能強化されました。 またセキュリティも強化されています。
今回のカスタムROMの詳細    作業 準備するもの ROM本体 https://www.androidfilehost.com/?w=files&amp;amp;flid=133264 から最新のROMをダウンロードします。 TWRPの導入 これは前回説明しているのでこの記事では省きます。 前回の記事はこちらから
導入 1.最初にカスタムROMを導入するために前に導入したTWRPリカバリモードを起動します。 TWRPを導入していない場合は前回の記事で導入を！
2.SDカードにさっきダウンロードしたカスタムROMをSDカード又は内蔵メモリに転送します。    3.TWRPリカバリモードから先ほど転送したzipをインストールする 転送したZIPを選択してインストールを開始します。 今回は前回の環境を残すためにフォーマットを行わないことにしました。
4.インストール完了し、再起動を行います 再起動します。
   こんな感じの起動ロゴが出てきます。
      ちゃんと起動してくれました。
使ってみた感想 このカスタムROMは頻繁に更新しているのでセキュリティやバグなどもあまりないのでおすすめです。 前使っていたカスタムROMはバッテリー消費がかなり早く、標準ROMに戻そうかなとも思っていましたが、今回はこれで落ち着きそうです。 それにandroid7.0のマルチウィンドウが非常に使いやすいです。  

これは使いやすいです。  

   このようにOS自体のメモリ占有率も比較的軽く収まっています  

通知エリアがシンプルになりました。
まとめ このカスタムROMは入れておくべきだと思いました。 前回の記事でCM13を入れた方はこちらに乗り換えほうがHDRモードでのカメラ撮影もできるようになっているので、導入するのをおすすめします。 わからないことがあればコメント欄で質問していただくと答えれる範囲で回答させていただきます。 ここまで見てくださってありがとうございました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zenfone2laserにCM13を導入する</title>
      <link>https://yoneyan.dev/post/install-cm13-in-zenfone2laser/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 16:20:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/post/install-cm13-in-zenfone2laser/</guid>
      <description>昔に実は記事を作っていましたがブログを再構築したためもう一回書き直すことにしました。
用意しておくもの パソコン、USBケーブル、スマホ本体を用意してください。
パソコンにadbをインストール https://forum.xda-developers.com/showthread.php?t=2588979 こちらからダウンロードしてインストーラを実行すると、簡単にadbが構築できます。
ダウンロードするもの ze500klのブートローダアンロック用apkファイル http://dlcdnet.asus.com/pub/ASUS/ZenFone/ZE500KL/0518-1134_SIGNED_UnlockTool_ZE500KL_AndroidM.apk
twrpカスタムリカバリ 適当なところからカスタムリカバリを持ってきます。
カスタムROM https://forum.xda-developers.com/zenfone-2-laser/general/rom-cyanogenmod-13-0-t3451781 から  

Buildsからダウンロードします。
opengapps http://opengapps.org/  

上に行くほど機能が増えますが、デフォルトアプリが多くなる原因にもなるので microかnanoのダウンロードをお勧めします。 写真はARMになっていますが、ARM64でダウンロードしてください。
作業開始 作業を始める前に絶対にデータのバックアップを行ってください。 また、スマホ自体が文鎮化する可能性もあるので作業には注意してください。 1.fastbootモードに入る ボリュームUPを押しながら、電源ボタンを押すと、Fastbootモードが起動します。 ここでtwrpカスタムリカバリをインストールします
fastboot flash recovery twrp-3.0.2-0-ze500kl.img 又は fastboot flash recovery D:\ダウンロード\twrp-3.0.2-0-ze500kl.img
2.電源を切り、リカバリモードに入ります 電源ボタンを長押しで強制的に電源を落とします。 次に、ボリュームDOWNを押しながら、電源ボタンを押し、リカバリモードを起動します。
3.リカバリモードでの操作 wipe&amp;gt;Format Dataからストレージをフォーマットします。 yesと打ちエンターをタップするとフォーマットが始まります。 パソコンではスマホのストレージが認識され、マウントされるので、カスタムROMを入れます。zipは展開せずにそのまま入れてください。
   スマホに操作を戻し、install&amp;gt;さっき転送したファイルをインストールします。 インストールが終わるとRebootSystemが出てくるので再起動します。
4.起動！！ 宇宙人みたいな起動ロゴが出たら成功です！！  

5.セットアップ 1.言語を設定します    2.WIFIの設定    3.モバイルデータの設定    4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>