<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Talk on のんびりと生きたい</title>
    <link>https://yoneyan.dev/talk/</link>
    <description>Recent content in Talk on のんびりと生きたい</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2019 00:15:58 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yoneyan.dev/talk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>mineoが最強だと思う理由</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/mineo-is-strongest/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:15:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/mineo-is-strongest/</guid>
      <description>mineoは株式会社オプテージが運営しているMVMOのサービスです。
今回は、mineoが個人的になぜ最強だと思うのか？どういう点で最強だと思ったのかを紹介させていただきます。
そもそもmineoとは  mineoは格安SIMを提供するMVMOサービスです。
キャリアとしては、docomo、au、ソフトバンクの全社に対応しています。
1．通信容量を格安でチャージができる よくテザリングをする人やブラウジングする人は思っている以上に通信量が使われている場合が多いと思います。毎月のようによく使う人であればFujiWifiや他のMVMOからデータ容量が多いものを契約した方がいいかもしれません。
しかし、筆者のようにたまに、遠出した時にバカみたいにテザリングしたり間違ってISOファイルをダウンロードしたりすることがある人もいるかもしれません。そのような人にMineoはかなりおすすめです。
Mineoには他のところにはないようなパケットシェア機能というものがあります。自分が契約している複数のSIMをパケットシェアするといった機能は最近では普通ですが、自分以外の契約者の過剰分のパケットをもらうことで通信データ容量を増やせると言う物です。
自分以外の 契約者の過剰分のパケットをもらうとありますが、実はこれがメルカリに売っているんです。
   メルカリで「mineo　パケット」での検索結果
筆者自身が個人的に思っている相場として、
3G程度：300円
10G程度：800円～900円
です。
これで、足りなくなった時にここでパケットを買うといった感じです。
例として 例えば、3G(3000M)プランを契約していてまだ、半月しか立っていないのに500Mぐらいしかないという時にメルカリに売りに出されているパケットを購入して補充するというような具合です。
2．オプションサービスが充実している mineoの凄いところはオプションサービスがかなり充実しているところです。
注意： オプションサービスには別途料金が必要になります
例として、執筆段階(2019/06/18)のエンタメ系の一部のサービスと料金を下に簡単にまとめます。
ANiUTA: 600円/月 RecMusicライトプラン: 300円/月 AWA: 960円/月 Hulu: 1007円/月 U-NEXT: 1060円/月 雑誌読み放題タブホ: 518円/月
＊料金表記は税込みです(記事執筆時の価格)
このように、MVNOとは言えないほどのサービスがオプションで契約可能となっています。
ANiUTAを使う場合は特におすすめ 筆者自身も使っていたものとしてANiUTAというアニメ中心の楽曲を配信しているサービスがあります。
AndroidとiOSの両方で提供されていますが、iOSで契約すると、同じOSでは有料会員になれますがAndroid端末では購入履歴がない（AppleのApp Store側で支払っていることをGoogleのPlayStoreではわからない）ため異なる端末を持っている人には使いづらいという問題があります。
しかし、Mineoのオプションサービスとして申し込みをするとeoIDを用いてログインする形になるので、異なるOSでも使えるという裏技的な方法も可能となります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>x230で本当のデュアルブートをしてみる</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/real-dual-boot-with-x230/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 17:07:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/real-dual-boot-with-x230/</guid>
      <description>神機種と呼ばれている x230というThinkpadを愛用しています。
少し、話が逸れてしまいますが、自分が持っているThinkpadにはいくつか問題があります。
まず、キーボードを交換した時にすべてのネジが行方不明になり出先でもキーボードの外れる問題
   どこでも外れるキーボード
そして、画面の縁の一部が外れる問題
   画面の縁が外れる
画面のすべてのインジケーター部分の故障（これのせいで、充電してるのかしてないのかがまったくわからない）
   インジケーターの故障
最後に、盛大に落としたときに割れた部分を同じように落とした結果&amp;hellip;
   割れた部分の被害
さすがに、割れたままにしておくと尖っていて危なかったので、けがしない程度に削りました。
災難なことを乗り越えてきたx230ですが、真面目にデュアルブートをしてみたいという欲望に駆られてしまったので、実戦してみました。
前置きがかなり長くなりましたが、いよいよ本題です！！
デュアルブートしたい デュアルブートする方法として、
 1つのストレージで異なるOSを同居させる 違うストレージにそれぞれ異なるOSを入れる  自分は後者の違うストレージにそれぞれ異なるOSを入れることにしました。
しかし、違うストレージに1つずつ入れるとなると入れたいOSの数のストレージを用意する必要出てきます。これではスロットが何台あっても足りません。
そこで、
   思い出しました。
これは使えるのではないのかと。
物理デュアルブート 物理的にストレージを変えることで、GRUBがバグることがあっても違うOSが入ったストレージに交換すればいいということや、いくらでも検証でOSをぶっ壊せるのでよくやらかす人にはおすすめです。
問題点 しかし、この画期的？な方法にもそもそもの問題点があります。
一番の問題点として、SATAコネクタがやられる可能性が高いです。規格上では50回とされているため、故障する可能性としてはかなり高いです。
また、出先でコネクタがやられるとかなり厄介なことになるので、注意が必要です。（注意と言っても難しいと思いますが&amp;hellip;）
そして、他の問題点として ダサい。なんと言っても ダサい。
しかも、スリープ中にカバンに入れて持ち運んでる時にストレージが奥深くに追いやられて気付かずに起動してフリーズするといったこともあったりします。
いろんな人にお前のPC大丈夫かと心配されることがあるかもしれません。（大丈夫だと思うのは自分だけかもしれませんが&amp;hellip;）
実際の状態 これが本当のデュアルブートです pic.twitter.com/M18sngdCGS
&amp;mdash; yoneyan (@yoneyan_ja) June 2, 2019  デュアルブート
まとめ このようなことありますが、生活が豊かになるので皆さんも実践してみましょう！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ラック型サーバーでハードウェアRAIDを使いたくない理由</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/hardware-raid/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 23:35:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/hardware-raid/</guid>
      <description>この記事ではラック型サーバーでハードウェアRAIDを使いたくない理由をここで話したいと思います。
簡潔に言うと、壊れるととてもめんどくさいからです。
理由 ハードウェアRAIDは専用のSASやSATAカード内のチップで処理させています。
それに対して、ソフトウェアRAIDはOS側がソフトウェア的にRAID処理を行っています。
これによるメリットとデメリットというのをこちらに記していきます。
ハードウェアRAIDのメリット  速い 安定性  ハードウェアRAIDのデメリット  カード自体が故障した際にややこしくなる  ソフトウェアRAIDのメリット  インストールする際に操作が必要 OSにHDDを挿すことで、RAID情報を読み取れる  ソフトウェアRAIDのデメリット  ハードウェアに比べて遅いらしい？  というようにそれぞれメリットとデメリットがあります。
ハードウェアRAIDはメーカーの保守契約前提ということもあり、私のように自宅サーバーとして使う場合は、ソフトウェアRAIDの方がおすすめです。
ハードウェアRAIDでも、家に同じSASカードのストックがあれば、なんとかなります。大体のRAIDカードはRAID情報を読み取ってくれます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proxmoxがかなり使いやすい件について</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/easy-to-use-proxmox/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 23:59:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/easy-to-use-proxmox/</guid>
      <description>Proxmoxというハイパーバイザー型のOSがありますが、かなり使いやすいので便利な点をこの記事で紹介していきます。
Proxmoxとはなんぞや(^^;)? KVMとOpenVZをサポートしているハイパーバイザー型のOSです。 Linuxには仮想マシンであるKVMとコンテナであるOpenVZはLinux系であればかんたんに構築できますが、GUI管理が簡単にできないという問題点がありました。 それがProxmoxでは簡単にWebGUIで操作することができます。
ということで、そろそろ使いやすい点を紹介していきます。
使いやすい理由 １．WebGUIが神 こんな感じのWebGUIです。かっこいい上にかなり使いやすいのでESXiのような手軽さで使うことが可能になっています。
メモリやCPU使用率も簡単に確認することができます。
   Proxmox内で仮想マシン選択時
2．バックアップが取りやすい WebGUIからワンクリックでバックアップを取ることが出来ます。
復元も「リストア」をクリックすることで、一瞬で復元させることも可能です。
LZO、GZIPを使って圧縮してバックアップすることができるので、ディスク容量をあまりとられない点でもかなりおすすめです。
   ３．コンソールもかなり使いやすい  noVNC SPICE  この3つのコンソールを使うことができる（SPICEは操作したい方のクライアント側にソフトを入れる必要あり）
   このような感じでブラウザから簡単に仮想マシンに接続することができます。
４．Debianベースのため拡張しやすい XenServer（XenServerはCentOSがベース）にも言えることになりますが、ProxmoxはDebianベースで作られているため拡張がしやすいです。
筆者の場合では、WebminやソフトウェアRAIDの管理ツールであるmdadmを入れています。
   Proxmoxに導入しているWebmin
このようにDebianベースのソフトウェアを導入することができるので、今まで慣れてきたソフトウェアも簡単に導入することができます。
まとめ これらの理由から筆者はハイパーバイザーOSであるProxmoxをおすすめします。
LinuxではKVMを動かすことができますが、なかなかCUIでの操作が大変だったりGUIでの操作では複雑なことができなかったりなどと取っ掛かりにくいという点があります。 しかし、Proxmoxの場合では誰でも使えるようにチューニングされた状態でOSを提供してくれているということもありかなりおすすめです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>おすすめのレンタルサーバーを比較</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/rental-servers/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 01:26:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/rental-servers/</guid>
      <description>レンタルサーバーは数多くあると思うので、おすすめのレンタルサーバーを抜粋して紹介します。一応、順位をつけますがあくまでも筆者の意見であるということを留意してください。
1位 XServer 
機能 |CGI|PHP|Cron|自動バックアップ|SSH|FTP|無料SSL|ドメイン|データベース|転送量(1日)| |○|○|○|○(リストア時、料金発生)|○|○|○|無制限|MySQL,SQLite|70G～|
料金＆プラン（24ヶ月、36ヶ月継続プランもあり） |プラン|容量|初期費用|3ヶ月継続|6ヶ月継続|12ヶ月継続| |X10|200G|3000円|1200円×3ヶ月|1100円×6ヶ月|1000円×12ヶ月| |X20|300G|3000円|2400円×3ヶ月|2200円×6ヶ月|2000円×12ヶ月| |X30|400G|3000円|4800円×3ヶ月|4400円×6ヶ月|4000円×12ヶ月|
その他
 転送量はプランによって変わります。 また、データベースのMySQLは50個～になっておりプランによって変わります。  エックスサーバー 有名なレンタルサーバーの一つです。 安定性が高く、契約している人が多いレンタルサーバーです。 サーバースペックが高速と言われているのこともあり、確かにページのレスポンスもかなり早いです。 ブログを始めようと思っている方はこちらのレンタルサーバーが一番おすすめです！！！
2位 さくらのレンタルサーバー 
機能 |CGI|PHP|Cron|自動バックアップ|SSH|FTP|無料SSL|ドメイン|データベース|転送量(1日)| |○|○|△|○|△|○|○|無制限|MySQL,SQLite|40G～|
料金＆プラン |プラン|容量|初期費用|月額|年間一括契約| |ライト|10G|1029円|129円|1543円| |スタンダード|100G|1029円|515円|5142円| |プレミアム|200G|1029円|1543円|15428円| |ビジネス|300G|5142円|2571円|25714円| |ビジネスプロ|500G|5142円|4628円|46286円| |マネージド|700G|48600円|12960円～|142560円～|
注意事項
 SSHやCronはプランによって使えない場合があります。 MySQLはライトプランでは使うことができません。 マネージドプランはサーバーを占有するので料金が高いです。HDD以外にSSDプランもあります。  さくらのレンタルサーバ さくらのレンタルサーバーはかなり安いプランからあるので、おすすめです。 また、さくらインターネットが運営していることもあり安定しているので、おすすめです。 WordPressを使うにはスタンダードプラン以上である必要があるので注意してください。（MySQLが使えないので&amp;hellip;） アクセス数がめちゃくちゃありすぎて困る(^^;)という方は、マネージドプランを選択することで対処出来ると思われます。
3位 LOLIPOP  機能 |CGI|PHP|Cron|自動バックアップ|SSH|FTP|無料SSL|ドメイン|データベース|転送量(1日)| |○|○|○|△(オプション料金300円/月)|△|○|○|無制限|MySQL,SQLite|40G～|
料金＆プラン |プラン|容量|初期費用|1・3ヶ月|6・12・24・36ヶ月| |エコノミープラン|10G|1500円|100円/月|100円/月| |ライトプラン|50G|1500円|300円/月|250円/月| |スタンダードプラン|120G|1500円|600円/月|500円/月| |エンタープライズプラン|400G|3000円|2300円/月|2000円/月|
注意事項
 SSHはプランによって使えない場合があります。 MySQLはエコノミープランでは使うことができません。（ライトプランは1個までに鳴っています。） バックアップは7世代まで出来ますが、オプション料金の300円/月が必要になります。 ファイル上限数あり  こちらもレンタルサーバーではかなりの大御所です。 ファイルの上限数があるので、注意が必要です。 また、LOLIPOPでもWordPressを使うにはライトプラン以上が必要となります。 エンタープライズプランでは転送量が無制限になるので、アクセス数が大量な方は必要です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自宅サーバーとVPSの使い分け</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/use-of-homeserver-and-vps/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 02:41:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/use-of-homeserver-and-vps/</guid>
      <description>今回は自分なりの自宅サーバーとVPSの使い分けの仕方を紹介します。 そもそもの話になってはしまうのですが、自宅サーバーとVPSの簡単な説明をさせていただきます。
自宅サーバーとVPSの説明 自宅サーバーとは？ 自宅サーバーとはそのままの意味で、自宅で運用するサーバーのことを言います。
      こんな感じのものです。
VPSとは？ VPSとは、自分の家ではなく、ホスティングサービスを貸している会社のサーバーの一部を使っているもののことを言います。 レンタルサーバーと違う点として、root権限を使うことができるので、自由にアプリケーションをインストールすることが出来るサービスです。 専用サーバーではなく共用サーバーになるので、パフォーマンスの低下などがありますが値段が安いので使っている方も多いサービスになります。 VPSの例として、 さくらのVPS ConoHa VPS Windows ServerなどはVPSで契約するとかなり安いです。ライセンス込みの値段になっているのでおすすめです。
どちらを使うべきか？ このような方は自宅サーバーを使うべき！  ファイルサーバーを使っている 録画サーバーを使っている ハードが大好き メモリをかなり使うもの ゲームサーバーを使っている  このような用途で使われる方は自宅サーバーを使うべきです。 人にサーバーを貸したり、ゲームサーバーを運用する方はスペックがかなり必要になってくるのでVPSよりも自宅サーバーの方がいいです。
このような方ならVPSがおすすめ  あまり使わない WebServerしか使わない メモリが少ないサービスを動かす 安定性重視  このような方はVPSのみで十分です。 安定性のことを考えると自宅サーバーよりも断然VPSです。 お家に自家発電がある方は別ですがそのような家はないと思います。
自宅サーバーとVPSの両方を使うべきな人 安定性とハードな使い方をする人（ゲームサーバーや人にサーバーを貸すような使い方） は自宅サーバーとVPSの両方を使うべきです。 あまり、止めたくないサービスをVPSで動かし、ストレージサーバーやゲーム系のサーバーを自宅サーバーで動かすような運用の仕方が一番いいと思っています。 私自身もそのような運用の手段を取っております。 このブログはレンタルサーバーで運用していて、個人で使う物であまり止めたくないサービスをVPS、ストレージサーバーやゲームサーバーを自宅サーバーで運用しています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWSのLightsailというVPSが安すぎる</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/lightsail-is-too-cheap/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 02:20:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/lightsail-is-too-cheap/</guid>
      <description>AWSってみなさん知っている方が多いと思います。EC2という従量課金制のものがあることを知っている人が多いと思います。 AWSでVPSと同等のものがあります。それがLightsailです。 今回はLightsailの簡単な紹介とメリットとデメリットを書いていきます。
Lightsailって何？ Lightsailは俗にいうVPSです。 Lightsail=VPSと考えても大丈夫です。
何がいいのか？  安い（ガチで安い。安すぎる Lightsailの中身はEC2のサーバーと同じ（AWSの人が言ってた） WindowsServerも安い VPCピアというのでAWSの他のサービスに連携できるらしい（やってないのでわからない） データベースプランもある（これも使ったことないのでわからん）  値段 VPSを使う奥様方にはありがたいぐらい安いです。
Linux系    80USD、160USDプランもあります。（2018/11/09執筆時）
   OSは↑のものが対応しています。（2018/11/09執筆時）
WindowsServer系    120USD、240USDプランもあります。（2018/11/09執筆時） SQL Serverプランもあります。 これを見るとかなりお値段がお安いことがわかると思います。
メリット  安い IPv4の固定IP使える（たしか、上限5個まで。それ以上は0.5~1.0ドルぐらいかかります。） 安定している（AWSだけはある） 安い割にストレージ容量がでかい データベース専用プランあり 日本リージョンに対応している（東京リージョンのみ）  デメリット  Webコンソールはssh接続しかできない（OS自体バグったり、sshの設定をミスると最初からインストールする羽目になるので注意が必要です。） IPv6が使えない 一応、開発用途らしい（どっちでもいい） 大阪ゾーンはない（おそらくこれからもないんじゃねって感じ）  思うこと 正直なところWebコンソールからでもssh接続しかできないのがかなりの問題です。 OS自体バグる以前にsshの設定をミスると一発アウトなので気をつける必要がかなりあります。 会社で使えるかと言われると微妙なところなので、そこは正直に↓のところを使っておきましょう。 さくらのVPS konohaVPS 個人でする分や開発用途で使う分にはかなりおすすめです。 デメリットの部分さえわかって使えば、かなりおすすめのVPSの一つです。 AWSということもあり、安定していることもありおすすめです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自宅で業務用ルータをおすすめする理由</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/recommend-commercial-router/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 07:33:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/recommend-commercial-router/</guid>
      <description>みなさんは、自宅のルータはどういうものを使ってますか？
たぶん、普通の人ならプロバイダーが貸し出ししているルータ又は市販のルータを使ってると思います。（バッファローやIO dataのルータのように&amp;hellip;）
業務用ルータのメリット  安定している 設定項目が多い コマンドで設定ができる（ごく一部の機種を除いて） POE対応の機種もある  このメリットを1つずつ紹介します。
安定している さすがに、高いと言うこともあり一般家庭で使うルータに比べるとかなり安定しています。 ファンが付いている機種もあり、処理能力が落ちることが少ないです。
設定項目が多い 設定項目が多いことはかなりのメリットになっています。VPNの設定もルータのみで出来る点がメリットです。 また、ルーティングの設定や802.1xの認証（絶対使わないと思いますが&amp;hellip;）もルータによっては可能になっています。
コマンドで設定できる これは、GUIで操作したくない人（変態な人）にとって必須と言っても過言ではない機能です。例えば、
ip address 192.168.0.1 255.255.255.0  とこのような感じでかなり簡単にIPアドレスの設定やサブネットマスクの設定が出来ます。 GUIはマウス操作がめんどくさいと筆者も思っているのでCUIで使ってます。
POE対応の機種もある    上のルータはFE LANの0-3までがPOE給電対応
POEとはPowerOverEthernetの略でLANケーブル一本で通信と電源を同時に受電側に送ることが出来る規格のことを言います。POE受電対応の無線LANなどとつなげるとかなり便利です。
業務用ルータのデメリット  高い 設定が難しい でかい（一部機種） うるさい（一部機種）  高い やっぱり高いというのはあります。
   Cisco Startシリーズ C841M-4X-JSEC/K9/START Amazon  楽天市場  Yahooショッピング      こんな感じで無線機能が付いていないのに、1万円以上するということを考えると高いです。 昔に比べるとかなり安くなっています。安定性のことを考えると買うのもおすすめです。
設定が難しい さすがに、いきなりコマンド操作をすると慣れていてもややこしいです。 ネットワーク機器などを触っていない人が触ると余計にそう思ってしまうでしょう。 そのことも考えると、コマンドアレルギーの方は家庭用のルータをおすすめします。
でかい＆うるさい これはルータによって違うのでここで書いていいかわかりませんが、家庭用のルータと比べると絶対でかいです。高性能のルータになってくると1Uや2Uのラックに入る形のルータになってしまい、 でかい＆うるさいのオンパレードなのでそのところは注意が必要です。 しかし、普通の業務用ルータではめちゃくちゃでかいということやうるさいことはないので安心して使えると思います。
まとめ 業務用ルータを使う理由として、自由度が高いのが一番の理由です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自宅サーバとVPSの長所と短所の比較</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/homeserver-and-vps/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 07:19:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/homeserver-and-vps/</guid>
      <description>この記事では、自宅サーバとVPSの二つを対象にして、長所と短所を比較してみます。
自宅サーバの長所     ハードウェア単位での知識が増える ネットワークの勉強になる そこそこのスペックを比較的安く中古で買える ローカルでのファイルのやりとりは速い  自宅サーバの一番の特徴としてハードウェアの知識が増える点です。特に大学生で自分のようにインフラのような仕事につきたいと思ってる方にはおすすめです。 中古のサーバ機の場合は、比較的安くハードを買うことが出来るので、サーバを置く場所さえあればなんとかなりますファイルの共有をよくしている方はVPSよりも自宅サーバの方がおすすめです。やっぱり自宅の有線の方が当たり前ですが速いです。
自宅サーバの短所  電気代やばい ハードウェアの管理をやっておかないとだめ  電気代はかなり行きます。そこが唯一の問題です。また、HDDが消耗品ということもあるのでハードウェアの管理をしっかりしておかないといけないという点です。  

筆者の場合では、常時動かしているのは、ネットワーク機器(POE対応含める)10個、サーバ機器3つということもあり、月に約10000円くらいの電気代がかかってます。スペックのことを考えると確かにVPSより安くはなりますが、高いです(^^;)
VPSの長所  安い ハードウェアの管理をしなくてもいい  比較的安いのが特徴です。HDDが壊れることなどを考える必要がないということや場所をとらないということもあり、自宅サーバに比べると入りやすくなっています。また、電気代+サーバ導入費用+(HDDやSSDなど)サーバの保守費用などのランニングコストのことを考えるとかなり安いです。 しかし、CPUやストレージが共用になっているので、処理を多用する場合は注意が必要です。
VPSの短所  ハードウェアでの拡張が出来ない 共用使用になるので思ってるほど性能が発揮できない ストレージが高い  共用使用ということもあり、性能が発揮できないということや、スループットもあまりでない時があります。また、CPUに負荷を掛けすぎると、提供側から制限を掛けられる可能性があります。
まとめ 自宅サーバとVPSには長所もあれば短所もそこそこあります。なので、CPUをよく動かすようなことやストレージサーバは自宅サーバにまかせて、安定性を求める部分（例えば、公開用サーバなど）にはVPSという運用の形態がおすすめです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ラック型サーバーの良い点と悪い点</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/rackserver/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 15:04:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/rackserver/</guid>
      <description>みなさんは、家にサーバーありますか？ あると思います でも、単にサーバーを置くだけでは満足できなくなってきている方も多いと思います。 タワー型サーバーでは満足がいかなくなってくると、 次は&amp;hellip;&amp;hellip;ラック型サーバーに手を出してしまうのが普通だと思います。 筆者もまさしく、そんな状況になってラック型サーバーの良いところと悪いところを紹介します。
ラック型サーバーの良いところ  CPU二個積めるやつやメモリがめちゃくちゃ搭載できるサーバーが比較的安い価格で買える メモリでRegisterdに対応しているサーバーが多い 積みやすい 漬物石の代わりになる  CPU二個積めるサーバーが安く手に入るというのが一番の特徴と言っても過言です。 CPU二個積む分消費電力が増えてしまうというやばいところが増えてくるというのも事実ですが、コア数を使うような仮想化用途ではおすすめです。 また、ラック型サーバーになってくると、メモリも6つ以上搭載出来るのが多くを占めるので、これも仮想化するのにはおすすめです。 ヤフオクで中古のタワー型サーバーの場合、メモリのECCでRegisteredに対応していない機種が多いということです。 2Uサーバーや1Uサーバーの一番の特徴は昔のアンプみたいに上に載せれる点です。 ハードウェアメンテナンスをする際は取り出す必要がありますが、大体のラック型サーバーは前面からHDDを交換できるので、比較的管理が楽なのでおすすめなところです。
ラック型サーバーの悪いところ  うるさい タワー型に比べて高い（気がする） ファンが多い 電気代が&amp;hellip;  こういった感じです。 ラック型サーバーはうるさいというのが一番の欠点です。 どれくらいのうるさいのかと言うと、ダイソンの掃除機並にうるさいです。 ラック型サーバーになるので、24時間運用することになるので、ダイソンの掃除機が24時間鳴りっぱなしというすごい状況になります。 こちらにどんな感じの音なのか体験してほしいので、載せました。 これを聞いてみるとその迫力が少しでも伝わるのではないでしょうか？ ラック型サーバ＝ダイソンの掃除機 並の音になるので家に置くには難しい点です。 ほかに問題になってくるのが電気代です。 ほとんどのラック型サーバはタワー型サーバに比べて電気代が高いです。 ラック型は冗長化に優れすぎていて電源がホットスワップに対応している変態的なサーバになってしまうので、電源が二個入るのでその時点で待機電力がそこそこ食います。 また、マザーボードもタワー型に比べると消費電力が高い感じがする（低いものがあるかもしれない）ので、家に置くならタワー型がおすすめかなと思います。
まとめ やはり、ラック型サーバはロマンに溢れているところがありますが、電気代のことや轟音と共に過ごすことを考えると、絶対にタワー型サーバがおすすめです。 どうしてもラック型が&amp;hellip;という方には このようなラックケースで自作で組むのをおすすめします。 轟音とともにすごしても問題がない方はぜひラック型サーバを買ってみてはいかがでしょうか</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>おすすめの中古ノートパソコンメーカー</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/recommended-used-laptop/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2018 19:23:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/recommended-used-laptop/</guid>
      <description>今回はおすすめの中古パソコンのメーカーを紹介をします！
第1位　Let&amp;rsquo;s note    特徴  バッテリーが結構持つ キーボードがそこそこ打ちやすい 軽い＆頑丈 ディスクドライブが入る（機種によって違う）  個人的には中古ノートパソコンを買うならLet&amp;rsquo;s noteが一番いいと思います。 Let&amp;rsquo;s noteはかなり丈夫な作りになっており、パソコンを机の上から落としても壊れない設計になっているため、筆者のように雑に扱うパソコンユーザーにはかなりおすすめのノートパソコンとなります。 バッテリーも交換し気になっているのでバッテリーが劣化した場合は取り替えることで使えるのでおすすめです。スペック的には他の中古ノートパソコンと比べるとコストパフォーマンスはあまりよくありませんが、パソコン自体の重さが軽いのでモバイルノートパソコンとしていろんな場所で使える点がかなり優れた製品のように思います。また、業務で使うことを想定されていることもあって、新製品でもHDMIやD-subを搭載しているので変換ケーブルが必要ないので持ち歩きに使う端末としてめちゃくちゃおすすめです。 また、Let&amp;rsquo;s noteはキーストローク（キーボードのキーを押すときの深さのことです）が深くかなり打ちやすいので仕事や趣味で文字打ちを重視してる方はおすすめです。
第二位 ThinkPad    特徴  頑丈 キーボード最強 トラックポインターがなかなか使いやすい かっこいい  中古のThinkpadもかなりいいと思います。 Let&amp;rsquo;s Noteに比べると重いというところはあるものの、かっこよさは絶対ThinkPadの方が上です。 最近のThinkPadではバッテリー交換が出来なくなってきているのですが、中古パソコンの大半はバッテリー交換が出来るようになっているので電池が消耗した際の交換もすぐ出来るのであえて中古を買うというのも一つの選択肢のように思います。 ThinkPadの特徴ともいえる、トラックポイントが慣れるとかなり使いやすいです。キーボードで打っている時にどうしてもマウスで動かさなければならないところが出てきても、トラックポイントの場合は少しの移動で済みます。
まとめ 中古パソコンを買う際はThinkPadかLet&amp;rsquo;s Noteが超おすすめです。 中古パソコンということもあり、頑丈性が強い方が絶対にいいです。基本、紹介させていただいた2つのメーカーはバッテリーを取り替えることもできるので、十分普段使い出来ます。 筆者も、Let&amp;rsquo;s NoteのCF-SX2という機種の中古パソコンを使っていますが、バッテリーは余裕で6～7時間以上は持ちます。あまり、触らなかったら8時間はいけます。 とこんな感じなので、お金がない学生はあまり、パソコンにはお金をかけたくない方にはお勧めです！（＾＿＾）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美少女ゲームをやる人はXbox360を買うべき！！</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/play-beautiful-girl-games/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 22:09:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/play-beautiful-girl-games/</guid>
      <description>美少女ゲームをするのにXbox360がおすすめの理由をこの記事では紹介させていただきます。
理由 ゲームソフトがほかのコンシューマ機に比べてかなり安いという点にあります。 PC版の方をやりたくても10年以上のゲームでさえ、中古価格が5000円や10000円のゲームも多いんですよねーー だからコンシューマ機版の美少女ゲームをやることになってしまうんですが、PC版に比べて安いとは言っても美少女ゲームの多くは結構お値段が張ります。（特に有名なやつは&amp;hellip;） 例えば、これらのソフトで比較してみましょう
ゲームソフト比較 車輪の国、向日葵の少女    車輪の国 向日葵の少女(通常版) - Xbox360 Amazon  楽天市場  Yahooショッピング      とこのようにPS3やPSPでは新品や中古に関わらず未だにこのような値段がします。 しかし、Xbox360版はかなり価格が抑えられています。他のコンシューマ機の中古のゲームソフトに比べてかなり安く買えます。 なぜかXbox360版の通常版より限定版が安いのはちょっと謎ですがw ゲームソフトによってPS3版の方が安いというものもありますが、美少女ゲームの多くはXbox360版のソフトの方が安く買うことが出来ます。
CHAOS;HEAD NOAH    CHAOS; HEAD NOAH (カオスヘッドノア) (通常版) 【CEROレーティング「Z」】 - Xbox360 Amazon  楽天市場  Yahooショッピング      CHAOS;HEAD NOAHで比較してみましょう。
このようにXbox版の方が安いです。
2019/11現在はPSP版の方が安くなっています。
家でやるなら据え置き 少し話が変わりますが、Xbox360でやるならポータブルゲーム機で出来た方がいいという方もいると思います。 外でも楽しみたいなと思う方はPSPやPSVitaでやるのをおすすめします。 しかし、家でしかゲームをしない場合はポータブルゲーム機より据え置きでやるのをおすすめです！！！ 理由は 画質 です。 据え置きの場合は1080i以上の画質で楽しむことが出来るので感情が入りやすいという利点があります。 持ち運びできないので寝ながらゲームをすることが出来ないのが唯一の欠点です。 寝ながらゲームする方は少し高いですが、PSP用のソフトを買った方がいいです。
まとめ 中古の場合だと、ゲームソフトによりますが、amazonで1円で出品している物もあるので、かなりお得にゲームが出来ます。 美少女ゲーム以外でも古めのゲームはXbox360の方が安くなる場合も多いです。 Xbox360の本体もヤフオクなどでうまいこと落札すると5000円ぐらいで手に入れることが出来るので、初期費用もPS4やPS3に比べると低いのでおすすめです。 さすがに生産終了していることもあって、新品は高いので中古で買いましょう！！！ みなさんによいゲームライフの助けになれば幸いです(^^)!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PS4を買う前にまずPS3を買え！！！</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/buy-ps3/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 13:24:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/buy-ps3/</guid>
      <description>題名通りです。PS4を買う前にPS3を買った方がいい理由を今回紹介させていただきます。
理由  PS3の方がゲームソフトが安い PSStoreでも同じゲームでもPS3の方が安い  みなさん、お気づきだと思いますが、理由はゲームソフトが安いという点です。 なにかしらPSのゲームソフトは高いです。パソコンでゲームをするユーザーの中でよく使われるSteamというゲームクライアントがあります。そこはしょっちゅうセールやってるので比較的安く買えることが多いですが、PSStoreでは安く買えるのは大体、年末とかゴールデンウイークあたりぐらいです。なので、いろんなゲームをやりたい人はまずPS3を買う方がいいのではないのかと思います。 PS4でPS3のソフトが動いたらいいんですが、互換機能が入っていないのでPS3を買うのが一番の近道ではないのかなと思います。
PS3を手に入れる方法 メルカリやamazonの中古で売っています。 なるべくCECH-2500A以上の機種を購入した方がいいです。 初期シリーズのCECH*00はPS2との互換が取れていますが、半田クラックの問題がありYLOD問題がよく起こるので買うのは控えた方がいいです。どうしてもPS2をやりたい方は本体を買った方がいいでしょう。実機からBIOSの抜き取れる方はPCでPCSX2のエミュレータを使うのもありのように思います。    PlayStation3 チャコール・ブラック 500GB (CECH4300C) Amazon  楽天市場  Yahooショッピング     
ゲームソフトの例 全体的にPS3版はかなり安いです。
長所と短所 PS3の長所 その理由の部分でも書きましたがゲームソフトがかなり安いという点です。 もし、飽きてPS4をやるようになった方でもPSPlusのフリープレイソフトにPS3のゲームも入っているのでそのゲームをすることもできるので、買って損はないように思います。
PS3の短所 PS3も一応フルHDには対応している物の音ゲーや美少女ゲームのように軽いゲームは対応している物も多いですが、RPGやFPSなどのように重いゲームは大体HD（720P）までのゲームが多いで注意が必要です。テレビでゲームをやる人は720Pや1080Pはあまり問題ありませんが、モニターで近くでゲームをやる筆者の環境のような方は画質が悪いと思う部分があるので注意が必要です。
まとめ このように欠点もありますが、やっぱりゲームソフトが安く買える点は買う側にとってはかなり重要です。 みなさんもなるべくいろんなゲームに触れてみたいけどお金がないという筆者のような方は絶対おすすめなので是非購入してみてください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gmail管理でInboxが超使いやすい件について</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/useful-inbox/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 16:52:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/useful-inbox/</guid>
      <description>非常に悲しいことに、2019/04/02にInboxのサービスが終了してしまいました。
みなさんはウェブメールは何を使っていますか？
Googleの@gmail.comを使っている人もいれば、Appleの@icloud.comを使う人、Yahooの@yahoo.co.jpのようにいろんなウェブメールを使っていると思います。しかし、そこで問題となるのが、様々なメールが来ることで読むのがめんどくさくなるということがよくあります。そこで、今回は一番多くの人が利用しているGmailでの話になりますが、管理アプリを紹介していきます。
Inboxとは？ 初リリースが2014年と比較的に新しいGoogleの公式サービスになります。
googleのGmailチームは日々流れ込む大量のメールを処理するような上級者向けのサービスとして開発されたという契機があるみたいです。これにより、Inboxを使うことで、かなり管理が楽にすることが出来るようになりました。
Inboxの特徴  ジャンルごとに自動的に分類してくれる Gmailとは別物 スマホ版はスヌーズ機能（後で通知）がある UIが洗練されていて見やすい  といった特徴があります。
InboxとGmailの違い Gmail
   Inbox
   とこのようになっています。
Inboxは自動的にショッピングやマネーのように分けてくれるのでかなりわかりやすくなりました。
自分のようにメールを分けるのがめんどくさい人でも自動的にやってくれるので是非使ってみてほしいところです。
Gmailで自分でメールボックスを分ける機能がありますが、わかりにくいｗ
それに比べてInboxでは誰でもわかるようなUIになっているので是非今すぐ使ってほしいです！
Inboxの長所 Inboxで一番特徴的な機能はジャンルごとに自動的に分類してくれる機能です。
最近はamazonでの購入時や銀行関連で通知がメールで来ることが頻繁にあり、重要なメールを見落としがちになりますが、Inboxを使うと未然に防ぐことが出来るのが一番の特徴になっています。
後で通知してほしいメール（例えば、会議などのスケジュールが決まっているようなもの）を簡単に設定することも可能です。
Inboxの短所 Gmailの標準アプリとは異なる点が唯一の短所だと思います。
Gmailと分けることでアプリ使う層を分けることが出来るという利点が生まれますが、逆にこの便利なアプリの存在がわかっていないという人も多いのでそのところが唯一の短所ではないのかなと思います。
まとめ Inboxの紹介をさせていただきました。
いままでのGmailよりも使いやすくなっているのでメール管理に困っている方は是非使ってみてください！！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ps4slimとps4proはどっちの方がいいのか？</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/ps4slim-or-ps4pro/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 10:30:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/ps4slim-or-ps4pro/</guid>
      <description>今回は現行機のPS4 slimとPS4 Proのどっちを買えばいいのか迷っている方の助けになればいいなと思い自分の意見を言いたいと思います。
PS4の本体仕様を比較 PS4 Slim  メインプロセッサー
Single-chip custom processor CPU : x86-64 AMD “Jaguar”, 8 cores GPU : 1.84 TFLOPS, AMD Radeon™ based graphics engine
 メモリ
GDDR5 8GB
 ハードディスク
500GB×1 ※1
 外形寸法
約 265mm×39mm×288mm（幅×高さ×奥行き） （最大突起含まず）
 質量
約 2.1kg
 光学ドライブ（読み出し専用）
BD 6倍速CAV DVD 8倍速CAV
 入出力
Super-Speed USB (USB 3.1 Gen1）ポート×2 AUXポート×1
 通信
Ethernet (10BASE-T, 100BASE-TX, 1000BASE-T) IEEE 802.11 a/b/g/n/ac Bluetooth® 4.0(LE)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>USB-typeCが個人的にまだいらないと思う理由</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/need-usbtypec/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 19:20:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/need-usbtypec/</guid>
      <description>USB-typeCが個人的にまだ必要でない理由をここに書いていきます。
そもそもUSB-typeCというのは？ USBの次世代の規格です。USB3.0の次の規格でUSB3.1になります。 type-A,type-B,type-Cとありますが、これはUSBの形状が違うだけです。 このほかにもmini-type-A,mini-type-Bというものがあったり、micro-type-A,micro-type-Bといったものがあります。
パソコンにはいらない パソコンにはいらないという理由は現時点で使われている周辺機器が、Type-Aの機器が多いという点です。  

右のやつがUSB-Type-Aで、左のやつがmicrousb-Type-Aです。 現時点ではUSB-TypeAの方が使いやすいというのが一番の理由でしょう。 Type-Cにしてまで現状まだまだ使えるものを切り捨てる理由があまりないというのが多くの理由でしょう。Type-C対応製品を買うにもコストがかかってしまいます 現時点で売られているパソコンでも、Type-AとType-Cを両立させているような製品が販売されています。例えば、Type-Aを2個、Type-Cを1個というようなノートパソコンが増えています。Type-Cは拡張できるので正直一つあれば十分です。Type-Cが1ポートしか搭載されていないパソコンがありますが、変換ケーブルを持ち歩かないといけないのでそれが案外めんどくさいんですよね。（だから、自分はLet&amp;rsquo;s NOTEが好きって感じですｗ） 変換器を挟むことによって、かさばったり、ノートパソコンからビヨーンとケーブルが伸びるのもどうかなという感じなので、わざわざ急いでType-C搭載パソコンを購入する必要はない用に思います。 実際、デスクトップパソコンではType-Cだけというのはほぼありません。理由としては、扱いにくいからというのが一番の理由です。現時点で使われている機器はデスクトップパソコンで使う場合には、据え置き周辺機器はあまり抜き差しをする必要があまり高くないので、わざわざType-Cにする必要がないというのが一番の大きな原因のように思います。 Type-Cの変換器はこんなものがあります。
android端末にはちょうどいい android端末のようにモバイルで使うことを想定されている端末にはType-Cが一番適しているように思います。Type-Cは、充電しながらUSB機器を使えるというのが特徴です。MicroUSBでも充電しながら出来るものがありますが、給電不足やらなんやらでうまいこと行かないことが多いのでそういう点では非常に便利なインタフェースなのではないのかなと思います。 左がType-Cで、右がMicroUSBです。  

   しかも、毎日スマホは充電するものなので、裏表がないType-Cのようなインタフェースはモバイル端末として一番適しているように思います。
まとめ パソコンも最終的にはType-Cになっていくと思いますが、現時点ではまだまだ普及していないので、必要ないと思います。しかし、スマホのように毎日充電するような端末では裏表のないType-Cがめちゃくちゃ使いやすいのでおすすめです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LastPassという最強のパスワード管理ソフトについて</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/about-lastpass/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 11:46:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/about-lastpass/</guid>
      <description>みなさんはパスワード管理ソフトを知っていますか？ パスワードは自分で覚えることに超したことはないですが、登録しているサイトが10個以上になってくると覚えることが厳しくなってきます。 覚えにくくなることでパスワードの使い回しやわかりやすいパスワードにしてしまいがちになってしまいます。 そこで、今回はLastPassというクラウド型のパスワード管理サービスを紹介していきます。
LastPassとは？ クラウド型のパスワード管理サービスになります。 このサービスの特徴はパソコン、スマホなどのデバイスを問うことなく無料でパスワード管理をすることが出来るのが特徴になっています。 ほかのパスワード管理サービスの中には、1Passwordというサービスがあります。 デバイス間でパスワードを同期させる場合は月額課金が必要となりますが、LastPassの場合は無料で使うことが出来ます。
機能や対応OSなど 対応OS  Chromiumウェブプラグインが使えるブラウザ（windows,Mac,Linux） android ios  機能  マルチデバイスでIDとパスワードを同期 緊急アクセス  値段体系 値段体系として
 Free Premium　2ドル Families　4ドル Teams　1ユーザーあたり2.42ドル Enterprise　1ユーザーあたり4ドルからスタート  （2017/12/13現時点）
があります。
Free はマルチデバイス、セキュリティチャレンジ、二段階認証という機能があります。
Premium は暗号化された1GBのスペースと、優先サポート、YubiKeyとSesameの二段階認証、パスワードを一時的に貸し出す的なことができるのが主な機能になっています。
Families はPremiumと同等の機能が6人まで使えるようになります。
TeamsとEnterprise は企業向けなので、個人はFreeで十分なのではないかなと思います。
個人で使うならFreeで十分です。二段階認証でYubiKeyやSesameを使う人はPremiumしましょう。
LastPassの長所と短所 長所 LastPassの長所として、無料でほぼすべての機能を使えるところが一番よいところです。 ほかのパスワード管理サービスやソフトなどでは有料版を購入する必要がありますが、LastPassの場合は無料版でも十分に使える点で素晴らしいというところです。 android版では自動入力してくれるのでかなり便利に使うことが出来ます。
短所 これは短所になるかわかりませんが、IDとパスワードをクラウド上で管理するのでいくら暗号化されているとしても、サーバー攻撃などでデータが漏出する可能性があるという点が一番怖いところになっています。 そんなこと言ってたら現在のクラウドサービスをすべて使えないのと同じなのでそこのところは安心して使いましょう。 対策方法としてはパスワードを長くすることと、二段階認証をすることでかなり安全性が高くなるのでおすすめです。
まとめ LastPassは最強のパスワード管理ソフトであると言っても過言ではありません。 パスワードは自分で覚えるのが一番いいとされていますが、覚えられなくなりほかのサイトのパスワードを使い回しをすることになってしまうので、このようなパスワード管理ソフトはめちゃくちゃ便利であるように思います。 クラウド型ということもあって情報漏洩のリスクがありますが、暗号化されているので、二段階認証とLastPassのマスターパスワードだけは強力にしておいた方がいいです。 ということで、今回はLastPassの紹介でした！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PT3の再販又はPT4の開発はどうなのかしゃちょーさんに聞いてみた</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/asked-pt3-developer/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 03:52:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/asked-pt3-developer/</guid>
      <description>最近は少なくなりましたが、
 PT3の再販は果たしてどうなのか？ PT4の開発はいつ？  という情報が錯綜していたので、つい最近有限会社アースソフトにメールを送って聞いてみました。
メールをした結果    本文を打ち出すと
アースソフトの長田と申します。
この度はお問い合わせを頂きましてありがとうございます。
現在のところ、PT3 の再生産や後継機を発売する予定はありません。
PT3 は 2年間以上、販売店にて税込 1万円未満で販売されていました。
2015年秋以降の販売は低調で、ほぼ需要は満たしたと考えております。
流通在庫がなくなってからの新規の需要があるのは承知していますが、
生産数が少なくなることから後継機のコストアップは必至であり、
従来機種との比較でお客様にとってのメリットを出せません。
宜しくお願い致します。
とのことでした。
お忙しい中、メールを返信していただいた社長さん本当にありがとうございました。
メールから推測されるこれからのアースソフトの動向 個人的にはPT3の再生産や後継機を出してほしいところですが、きつそうですね。
そこは少し残念ですが、仕方がないことですね。
地デジやBSなどで新たな方式が出たら出るかもしれませんが&amp;hellip;&amp;hellip;
期待はあまりしない方がいいでしょう。
中古でもアホみたいに値段が上がっています。なんとかならんのかな～
PT3はこれ

PT3 Rev.A
posted with カエレバ
アースソフト
Amazon
楽天市場
Yahooショッピング
これはPT2

アースソフト　PT2
posted with カエレバ
アースソフト
Amazon
楽天市場
Yahooショッピング
今買うとしたらPT2の中古がいいかもしれません。PCIEしかつなげないマザーボードもありますが、変換すればなんとかなりますｗ
アースソフト以外のTS抜きチューナーは何があるのか？ アースソフト以外でもTS抜きチューナーはPLEX社であります。
アースソフトに比べて安定性には欠けるものの、最低でも年一回は新しいものをリリースしているので、現行で新品を購入する際はおすすめです。
でも、安定性ではアースソフトの方が上です。これはまじです。
2017年（現時点最新モデル）

PLEX 地上デジタル・BS・CS対応TVチューナー PX-W3PE4
posted with カエレバ
プレクス 2017-04-19</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サーバーOSの選定法</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/serveros-selection/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 00:00:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/serveros-selection/</guid>
      <description>個人的に思うサーバーOSの選定法を紹介していきます。 サーバーOSの種類としてはWindows系、Debian系、RedHatLinux系、Unix系などたくさんあり、選択に迷ってしまうというのが現状です。自分も今のところ自宅サーバーの範囲での趣味なので、参考になるのかわかりませんが、もし参考にしていただき、役に立つととても嬉しく思います。
サーバー構成 自分の家の場合、メインブログ（本ページ）はレンタルサーバーで運用しています。その理由はまた、別記事で書く予定です。 基本的に自宅サーバーで動かしているのは、友達や家族、自分が使うためのサーバーにしています。 サーバーOSとしては windows10Pro&amp;mdash;バックアップサーバー、ファイル共有、DLNAサーバー、地デジ配信サーバー(spinel3を使用)、緊急地震速報の通知、リモートデスクトップ CentOS7&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;-NTPサーバー、Webサーバー、NTPサーバー、仮想化サーバー、監視サーバー、簡易監視カメラ録画サーバー として使っています。
サーバーOSを決める手順  自分がサーバーで具体的になにをやりたいのかを決める それに見合うサーバーOSを決める サーバー構成を決める  とこんな感じなのではないのかなと思います。
サーバーOSの種類 今回は3つ紹介します。他にもありますが多すぎるので割愛します。（多すぎる）
Debian系(Debian,UbuntuServer) DebianがベースになっているLinuxOSになります。 パッケージ管理がaptになっています。 デスクトップでubuntu系を使ったことがある人には比較的入りやすいと思います。 ubuntuserverは安定性が他に比べると悪いと言われていますが、自宅サーバーで使う分には全く問題ないように思います。パッケージ数も多く、apt-get install で大体のものが入るので、初心者にはかなりおすすめです。
Red Hat Enterprise Linux系(CentOS,Fedora) もともと、Red Hat Enterprise Linuxは商用ですが、GPLライセンスのもとでRed Hat Enterprise Linuxが公開されているので、それをベースとしてCentOSを有志が作り上げました。Red Hat Enterprise Linuxということもあって、安定性が高いのが、利点です。 また、全世界で見るとシェアが少なくなっていますが、日本ではまだまだシェアが高いこともあって、使い方などのブログも多数あり、トラブルなどが起こった時には強い味方になります。
Windows系(windowsserver,windows10など) 普段使っているパソコンがwindowsならファイル共有用サーバーではwindowsPCを使ったほうがかなり構築が楽です。 自宅サーバーでwindows10で構築している理由としては記憶域というものが使えるからです。RAIDのように複雑ではなく、自分のような初心者でも簡単に構築できるのでかなりおすすめです。他にはクライアント側が大体がwindowsなのでファイル系の管轄はwindows側に託しています。ドメイン参加のようなことをしないなら無理にwindowsserverにする必要もないように思います。
まとめ このように簡単にサーバーOSの紹介の方をさせていただきました。 サーバーOSを決めるのはかなり迷うと思いますが、試行錯誤した上でこれから何を使っていくのか決めていくのが一番いいのではなにのかなと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazonプライムのメリット</title>
      <link>https://yoneyan.dev/talk/amazon-prime/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 16:42:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/talk/amazon-prime/</guid>
      <description>Amazon.co.jp使っている方もたくさんいると思います。でも、Amazonプライム会員になる必要はないと思っている方もたくさんいます。
そこで、Amazonプライム会員の魅力を一つずつ紹介させていただきます。
2019/04/17：プライム会員値上げの為訂正致しました。
１.値段が安い amazonプライム会員のお値段ですが、なんと年たったの4900円です。月額に直すと410円になります。
月額410円と考えるとめちゃくちゃ安いと思いませんか？
ニコニコ動画のプレミアムは月額500円もかかるのでそれに比べても安すぎます。
お急ぎ便 2016年3月までは発送料がかかりませんでしたが、2016年4月からは2000円未満の買い物で350円かかるようになりました。
2000円未満の買い物
350円
お急ぎ便
360円
当日お急ぎ便
514円
日時指定配達
360円（当日514円）
普通ならこれぐらいかかります。
しかし、プライム会員になると
「すべて無料」
になります。
注意点 このプライム特典は値段の横に書いてあるプライムマークがついていないと利用できません。
といってもほとんどがプライムマークがついているのであんまり問題はないでしょう。
2.会員限定先行タイムセール amazonではタイムセールがありますが、プライム会員になると30分前から先行でタイムセールに参加することができます。
3.Amazonパントリー    食品や日用品が安くなります。
外に出るのがめんどくさい人にはありがたいサービスですねｗｗｗ
1箱当たり290円かかりますが、引きこもりにとってはありがたいサービスです。
４.amazonプライム家族会員 この特典では家族の最大2人がプライム家族会員を利用することができます。
家族会員ではお急ぎ便、amazonバンドリー、会員限定タイムセールの特典を受けることができます。
家族でamazonをよく使っている方にはとてもおすすめです。
5.プライムビデオ これは特定の映像作品を無料で見れるサービスです。HuluやdTVみたいなサービスです。
   このようにプライムというロゴが入っている映像作品が無料で見ることができます。
2017/1/15時点のプライムビデオで見れる映像作品は
   もあります。めちゃくちゃ多いです。
今期のアニメ（2017年春アニメ）だけで10作品もあるのでおすすめです。
アニメだけでもかなりの数が収録されているのでアニメファンの方にはプライム会員に入会したら、ぜひ使ってほしいサービスです。
6.PrimeMusic    音楽の聴き放題サービスです。
100万曲以上収録しています。
ジャンルは洋楽が多いですが、アニソンは少ないです。ですが、洋楽が好きな方や作業系BGMとして聴く方には持って来いのサービスです。
半年前に比べて楽曲数も増えてきていますが、dヒッツなどのサービスにはまだまだ敵っていないというのが現状です。
と言っても洋楽がかなり豊富にあるので、使って損はないでしょう。
7.定期おトク便 おまとめ割引    対象商品を3点以上まとめて買うと、割引が適用されるサービスです。
   こんな感じです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>