<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>app on のんびりと生きたい</title>
    <link>https://yoneyan.dev/app/</link>
    <description>Recent content in app on のんびりと生きたい</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2017 09:00:41 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yoneyan.dev/app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>TuneBrowserが最高の音楽再生ソフトである件</title>
      <link>https://yoneyan.dev/app/tunebrowser/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 09:00:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/app/tunebrowser/</guid>
      <description>音楽再生ソフトで最強のものがあったので紹介していきます。  

ソフト名:TuneBrowser
ジャンル:音楽再生ソフト
対応フォーマット:DSD, FLAC, TTA, MP3, AAC, ALAC, Ogg Vorbis, WavPack, Wave, AIFF, APE, WMA
価格:1620円　（500曲まで無料で使用可能、それ以上、楽曲を登録する際は有料版にする必要あり)
公式ページ:http://tiki-s.cocolog-nifty.com/blog/tunebrowser.html
ライセンス体系について:http://tiki-s.cocolog-nifty.com/blog/tbedition.html
メリットとデメリット メリット  音がめちゃくちゃいい 使いやすい 音楽再生の機能が高機能 有料版でも安い 見た目がかっこいい CDDBに対応しているので楽曲情報を簡単にできる  デメリット はい、ありません。 「最高です」の一言だけです。
購入した理由 実は、前々から知ってはいて、有料版を買おうと思っていたのですが、お金がなかったのでライセンスを購入できなかったので違うやつを使っていました。
前の構成 MusicBee　楽曲管理＋再生 MediaGO　CD取り込み 以前はこの2つのソフトを使っていましたが、あまり音がよろしくなく、イライラしてきたｗので有料版を買えるお金もちょうど持っていたので買いました。 そうすると、今は
今の構成 MusicBee　楽曲管理 MediaGO　CD取り込み TuneBrowser　音楽再生専用 この3つのソフトを用途別で使っています。 MusicBeeはアルバムを自動的に名前をフォルダーごとに分けてくれるので、楽曲管理はこのソフトに任せています。 MediaGOはCDとかmoraで購入した曲の名前とかを変更して、そのデータをMusicBeeに送っています。 TuneBrowserは音楽の再生用として使っています。
作者にはマジで感謝ｗ 本当にこれを作っていただいた作者さんのTikiさんには本当に感謝しています。 このソフトは今までに体験したことのない音を提供してくれます。 是非、皆さんも使ってみてください！！！！ 500曲まで無料なので使ってみて損はないと思います！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>おすすめのブラウザ4選</title>
      <link>https://yoneyan.dev/app/browser/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 23:59:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/app/browser/</guid>
      <description>1.Chrome    リンク:https://www.google.co.jp/chrome/browser/
OS:windows7以降(32bit,64bit),macos10.9以降,linux(64bitのみ),android,ios
Chromiumベースで作られています。 googleが自ら作っているブラウザです。使っている人が一番多いといわれています。 しかし、このブラウザで20タブ前後開くとRAMが2G以上も消費します。なので、比較的高性能なパソコンでないと、動作に支障をきたすのであまりお勧めできません。 ですが、googleが作っていることもあって連携がちゃんとできているので、
2.Firefox    リンク:https://www.mozilla.org/ja/firefox/new/ OS:windowsXPSP2以降(32bit,64bit),macos10.9以降,linux(32bit,64bit),android,ios
なんといっても、拡張機能の種類の多さです。数えきれないほどあるのでカスタマイズしまくりたい人にはおすすめです。 また、タブを開きすぎてもメモリの消費が比較的少ないです。しかし、拡張機能（プラグイン）を入れすぎると、重くなってしまうところに注意が必要です。 開発環境などが詰め込まれているFirefoxDevelopEdition版もあります。UIがかっこいいということもあって自分はこれを使っています。
3.Opera    リンク:http://www.opera.com/ja
OS:windows(32bit,64bit),macos10.9以降,linux(32bit,64bit),android,ios
Chromiumベースです。なので、不具合なくほぼすべてのサイトが見れます。（たぶん） 広告カットによる、節電機能や低速回線でも快適に使えるようにOperaTarboというものが標準で搭載されています。 また、Chromiumベースということで、Chromeと同じベースエンジンを使用しているのであまり問題なく、使えます。 ネットブックなどのように遠隔地や低スペックパソコンで使う場合におすすめです。
4.Vivaldi    リンク:https://vivaldi.com
OS:windows(32bit,64bit),macos10.9以降,linux(32bit,64bit)
最近、新たに作られたブラウザです。 最近のブラウザの中では使用するメモリがかなり低いです。 しかし、できたばっかりということもあって不具合が多い印象があります。正しく表示してくれなかったり、クリックしても次に進めないようなことが多いように思います。アップデートでどんどん良くなってきているので、大丈夫でしょう。 このブラウザのCEOが元OperaのCEOということもあるので、これからが楽しみです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PCリモートにおすすめのフリーソフト3選</title>
      <link>https://yoneyan.dev/app/freesoft/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 03:05:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/app/freesoft/</guid>
      <description>どうしてもPCを遠隔地や離れた部屋から操作したい時があります。そのときにリモートでPCを操作できるフリーソフトを集めてみました。
1.TeamViewer    公式サイト:https://www.teamviewer.com/ja/download/windows/ 窓の杜ダウンロードリンク:http://forest.watch.impress.co.jp/library/software/teamviewer/
対応OS(ホスト側):windows,mac,linux,android
対応OS(クライアント側):windows,mac,linux,android,ios,windowsRT,blackberry
定番のリモートソフトです。
商用利用は有料になりますが、個人利用では無料なので個人で利用する分には問題ありません。
このソフトはほぼすべてのマルチプラットフォームに対応しているのでどの端末からでもリモートアクセスできる点が優れています。
会議という機能があり、パソコンの画面を全員で見ながら指示を出したり、チャットをすることもできるので動画編集などのように家にいてもクリエイター同士で話し合いながら作業をすることも可能です。
一台のクライアントから複数接続も簡単にできるので、複数のPCを操作することも可能です。
2.AnyDesk    公式サイト:https://anydesk.com/remote-desktop 窓の杜ダウンロードリンク:http://forest.watch.impress.co.jp/library/software/anydesk/
対応OS(ホスト側):windows,mac,linux,freebsd
対応OS(クライアント側):windows,mac,linux,freebsd
また、GPUを使用するので遅延などがあまりなく、遠隔PCからゲームをするのに適しています。（さすがにFPSやMMORPGは無理ですが&amp;hellip;）
ゲームに適していることもあり、ほかのPCリモートソフトに比べて、品質を損なわずに圧縮率を高めています。
androidやiosでは今のところアプリはありませんが、作る計画もあるみたいなので楽しみです。
シンプルで使いやすいソフトになるのでパソコンが苦手な方でも簡単に使えます。
3.Mirror-DTC    公式サイト:http://t-ishii.la.coocan.jp/hp/mc/ 窓の杜ダウンロードリンク:http://forest.watch.impress.co.jp/library/software/mirrordtc/
対応OS(ホスト側):windows,mac,ubuntu
対応OS(クライアント側):windows,mac,ubuntu,android
このソフトは一言でいえばめちゃくちゃ軽く動いてくれます。あまりリソースを占領しないこともあり、サーバーのGUI操作に向いているように感じます。
また、圧縮率が高い方なので、外出先からモバイルデータ通信で接続してもあまり、データ量が取られないのでおすすめです。
遠隔で違う部屋に置いているサーバーをちょっと触りたいけどわざわざ行くのがめんどくさいという方にはおすすめです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>