<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>comparison on のんびりと生きたい</title>
    <link>https://yoneyan.dev/categories/comparison/</link>
    <description>Recent content in comparison on のんびりと生きたい</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Nov 2018 01:26:24 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yoneyan.dev/categories/comparison/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>おすすめのレンタルサーバーを比較</title>
      <link>https://yoneyan.dev/post/compare-recommended-rental-servers/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 01:26:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/post/compare-recommended-rental-servers/</guid>
      <description>レンタルサーバーは数多くあると思うので、おすすめのレンタルサーバーを抜粋して紹介します。一応、順位をつけますがあくまでも筆者の意見であるということを留意してください。
1位 XServer 
機能 |CGI|PHP|Cron|自動バックアップ|SSH|FTP|無料SSL|ドメイン|データベース|転送量(1日)| |○|○|○|○(リストア時、料金発生)|○|○|○|無制限|MySQL,SQLite|70G～|
料金＆プラン（24ヶ月、36ヶ月継続プランもあり） |プラン|容量|初期費用|3ヶ月継続|6ヶ月継続|12ヶ月継続| |X10|200G|3000円|1200円×3ヶ月|1100円×6ヶ月|1000円×12ヶ月| |X20|300G|3000円|2400円×3ヶ月|2200円×6ヶ月|2000円×12ヶ月| |X30|400G|3000円|4800円×3ヶ月|4400円×6ヶ月|4000円×12ヶ月|
その他
 転送量はプランによって変わります。 また、データベースのMySQLは50個～になっておりプランによって変わります。  エックスサーバー 有名なレンタルサーバーの一つです。 安定性が高く、契約している人が多いレンタルサーバーです。 サーバースペックが高速と言われているのこともあり、確かにページのレスポンスもかなり早いです。 ブログを始めようと思っている方はこちらのレンタルサーバーが一番おすすめです！！！
2位 さくらのレンタルサーバー 
機能 |CGI|PHP|Cron|自動バックアップ|SSH|FTP|無料SSL|ドメイン|データベース|転送量(1日)| |○|○|△|○|△|○|○|無制限|MySQL,SQLite|40G～|
料金＆プラン |プラン|容量|初期費用|月額|年間一括契約| |ライト|10G|1029円|129円|1543円| |スタンダード|100G|1029円|515円|5142円| |プレミアム|200G|1029円|1543円|15428円| |ビジネス|300G|5142円|2571円|25714円| |ビジネスプロ|500G|5142円|4628円|46286円| |マネージド|700G|48600円|12960円～|142560円～|
注意事項
 SSHやCronはプランによって使えない場合があります。 MySQLはライトプランでは使うことができません。 マネージドプランはサーバーを占有するので料金が高いです。HDD以外にSSDプランもあります。  さくらのレンタルサーバ さくらのレンタルサーバーはかなり安いプランからあるので、おすすめです。 また、さくらインターネットが運営していることもあり安定しているので、おすすめです。 WordPressを使うにはスタンダードプラン以上である必要があるので注意してください。（MySQLが使えないので&amp;hellip;） アクセス数がめちゃくちゃありすぎて困る(^^;)という方は、マネージドプランを選択することで対処出来ると思われます。
3位 LOLIPOP  機能 |CGI|PHP|Cron|自動バックアップ|SSH|FTP|無料SSL|ドメイン|データベース|転送量(1日)| |○|○|○|△(オプション料金300円/月)|△|○|○|無制限|MySQL,SQLite|40G～|
料金＆プラン |プラン|容量|初期費用|1・3ヶ月|6・12・24・36ヶ月| |エコノミープラン|10G|1500円|100円/月|100円/月| |ライトプラン|50G|1500円|300円/月|250円/月| |スタンダードプラン|120G|1500円|600円/月|500円/月| |エンタープライズプラン|400G|3000円|2300円/月|2000円/月|
注意事項
 SSHはプランによって使えない場合があります。 MySQLはエコノミープランでは使うことができません。（ライトプランは1個までに鳴っています。） バックアップは7世代まで出来ますが、オプション料金の300円/月が必要になります。 ファイル上限数あり  こちらもレンタルサーバーではかなりの大御所です。 ファイルの上限数があるので、注意が必要です。 また、LOLIPOPでもWordPressを使うにはライトプラン以上が必要となります。 エンタープライズプランでは転送量が無制限になるので、アクセス数が大量な方は必要です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自宅サーバとVPSの長所と短所の比較</title>
      <link>https://yoneyan.dev/post/comparison-of-advantages-and-disadvantages-of-homeserver-and-vps/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 07:19:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/post/comparison-of-advantages-and-disadvantages-of-homeserver-and-vps/</guid>
      <description>この記事では、自宅サーバとVPSの二つを対象にして、長所と短所を比較してみます。
自宅サーバの長所     ハードウェア単位での知識が増える ネットワークの勉強になる そこそこのスペックを比較的安く中古で買える ローカルでのファイルのやりとりは速い  自宅サーバの一番の特徴としてハードウェアの知識が増える点です。特に大学生で自分のようにインフラのような仕事につきたいと思ってる方にはおすすめです。 中古のサーバ機の場合は、比較的安くハードを買うことが出来るので、サーバを置く場所さえあればなんとかなりますファイルの共有をよくしている方はVPSよりも自宅サーバの方がおすすめです。やっぱり自宅の有線の方が当たり前ですが速いです。
自宅サーバの短所  電気代やばい ハードウェアの管理をやっておかないとだめ  電気代はかなり行きます。そこが唯一の問題です。また、HDDが消耗品ということもあるのでハードウェアの管理をしっかりしておかないといけないという点です。  

筆者の場合では、常時動かしているのは、ネットワーク機器(POE対応含める)10個、サーバ機器3つということもあり、月に約10000円くらいの電気代がかかってます。スペックのことを考えると確かにVPSより安くはなりますが、高いです(^^;)
VPSの長所  安い ハードウェアの管理をしなくてもいい  比較的安いのが特徴です。HDDが壊れることなどを考える必要がないということや場所をとらないということもあり、自宅サーバに比べると入りやすくなっています。また、電気代+サーバ導入費用+(HDDやSSDなど)サーバの保守費用などのランニングコストのことを考えるとかなり安いです。 しかし、CPUやストレージが共用になっているので、処理を多用する場合は注意が必要です。
VPSの短所  ハードウェアでの拡張が出来ない 共用使用になるので思ってるほど性能が発揮できない ストレージが高い  共用使用ということもあり、性能が発揮できないということや、スループットもあまりでない時があります。また、CPUに負荷を掛けすぎると、提供側から制限を掛けられる可能性があります。
まとめ 自宅サーバとVPSには長所もあれば短所もそこそこあります。なので、CPUをよく動かすようなことやストレージサーバは自宅サーバにまかせて、安定性を求める部分（例えば、公開用サーバなど）にはVPSという運用の形態がおすすめです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>