<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>windows on のんびりと生きたい</title>
    <link>https://yoneyan.dev/app/windows/</link>
    <description>Recent content in windows on のんびりと生きたい</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2017 17:28:02 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yoneyan.dev/app/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Windows10に入れておきたい有料ストアアプリ3選</title>
      <link>https://yoneyan.dev/app/windows/paid-appstore/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 17:28:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/app/windows/paid-appstore/</guid>
      <description>前回の記事ではwindows10の無料ストアアプリの紹介をさせていただきました。
ここではwindows10ストアアプリで購入しておきたいアプリを選んだのでそちらの方を紹介していきます。
1.8-zip    値段:2000円（セール時は100円）
ジャンル:ツール（解凍、圧縮）
対応ファイル形式はいろいろ対応しているので詳細の方はストアに載っているのでそちらの方を見てください。（対応フォーマットが多すぎて書けないｗｗｗ）
デスクトップ版では無料の7-zipもあれば有料のWinRARなどたくさんのソフトがあります。しかし、ストアアプリ内ではあるものの、機能が不安定なアプリなどもあり、圧縮解凍アプリの中ではこれが一番安定していました。
無料版もあるので、それを試してから有料版を買うといいのではないのかなと思います。通常の値段では高すぎるのでセールの時に買うのがおすすめ！
無料版ではRAR, ZIP, 7zの3つの形式にしか対応していないのでそれ以外のファイル形式を使いたい場合は有料版を買った方がよさそうです。
8-zip有料版（ストアページ）
8-zip無料版（ストアアプリ）
2.sMedio TV Suite    値段:1400円
ジャンル:マルチメディア
レコーダでとったものをパソコンで見るときにおすすめのソフトです。
こういうソフトたくさんありますが、正直なところ値段がそこそこします。平均5000円ぐらいはかかりますが、このアプリの場合は買い切りで10台まで使える上に1400円なので買った方がいいです。
しかし、このアプリにも欠点があり、パソコンによってはちゃんと起動しないこともあるので、そこのところは注意しておいた方がいいです。
著者もこのアプリを使っていますが、なぜかメインパソコンの方では移ってくれないためサブPCで見ています。たぶんDHCP関連が悪さをしていると思うんですが&amp;hellip;
そういう点もありますが、ちゃんと動作してくれるとかなり便利なアプリになっているのでおすすめです。
sMedio TV Suite（ストアアプリ）
3.FL Studio Mobile    値段:1500円
ジャンル:ユーティリティ
DTMソフトではお馴染みのFLStudioというものがありますが、そのモバイル版になっています。
android,iosに出ているアプリがやっと、windowsストアに出てきました。
起動がDTMソフトだと読み込むのに時間がかかりますが、このアプリの場合あまりかからないので、すぐに作曲したくなったり、演奏したい方にはおすすめのアプリです。
もちろん、デスクトップ版DTMソフトに負けるもののFLStudioを作ってるImage-Lineだけあってかなり使い安く仕上がっています。タブレットPCのような低スペックなものでも動きますので、これから音楽を使いたいという方にもおすすめです。
FL Studio Mobile（ストアアプリ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows10に入れておきたい無料ストアアプリ4選</title>
      <link>https://yoneyan.dev/app/windows/free-appstore/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 04:09:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/app/windows/free-appstore/</guid>
      <description>Windows8から新たに今までのソフトとは別のModern UIアプリというものが登場し、windows版のアプリストアもできました。Windows8リリース時の当初のストアアプリは悲惨なぐらいアプリの量が少なかったですが、最近はかなり増えてきました。（と言ってもandroidやiosのアプリストアには全くかないませんが…）ということもあって今回は入れておくと、便利だと個人的に思うWindows10アプリを集めてみました！！
2019/04/17：記事の更新を致しました。
1.テレbing    このアプリはテレビの番組表が見れます。
番組を予約できるわけでもなく確認することしか出ませんが、パソコンで仕事をしている方や普段からパソコンに触れている人にはテレビ番組に触れるいい機会にもなります。
もちろんキーワード検索やジャンル検索ぐらいしかできません。でも、それがいいんです。逆にこのようなシンプルなアプリで手軽に見れるという点で選びました。
わざわざテレビの番組表をみるのがめんどくさいという方にはおすすめです。
テレbing（ストアページ）
アプリがなくなっていました。
1.Slack    大学やIT業界でよく使われるコミュニケーションツールです。
デスクトップ版のアプリなどもありますが、ストア版の方がアップデートが楽なのでおすすめです。
デスクトップ版との差異も見当たらないので、インストールしようとしている方にはかなりおすすめです。
https://www.microsoft.com/ja-jp/p/slack/9wzdncrdk3wp?activetab=pivot%3AoverviewtabSlack(ストアページ)
2.ACGプレイヤー    形式はどれほど対応しているかわかりませんが（説明文に一切説明がない）、windowsストアアプリのメディアプレイヤーの中では一番使いやすく軽いです。
VLCのストアアプリ版と思っていただけたらわかると思います。実はVLCもストアアプリにありますが、こちらの環境ではACGプレイヤーの方が安定して再生したのでこちらを選びました。
ACGプレイヤーの軽量版としてAx-Lite プレイヤーもあります。低スペックなタブレットPCなどに使う場合はAx-Lite プレイヤーがぴったりだと思います。
ACGプレイヤー（ストアページ）
Ax-Liteプレイヤー（ストアページ）
3.LINE    ストアアプリ版とデスクトップ版の違いはUIがタブレットに向いていることです。
タブレットでLINEのデスクトップ版を開くと案外メモリなどが占領されて端末が熱くなることがよくあります。しかし、ストアアプリ版だとかなり軽く動いてくれます。
1~2年前にはバーコードによるログイン（端末のLINEを一時的に同期させる機能）ができませんでしたが、つい最近やっと対応したおかげでかなり使いやすくなりました。
デスクトップ版と違って、アプリ単体でスクリーンショットを撮れなくなりますがメッセージを見るには十分だと思います。
LINE（ストアページ）
4.Dropbox    フォルダを同期まではしないけど、保存したものを見たい！！という方にお勧めです。
デスクトップ版のdropboxは同期するときにCPUなどの使用率があがって、困っているという方たくさんおられるはずです。
そこで、このアプリがおすすめです。
アプリでのフォルダの同期はできないもののファイルなどのアップロードは手動でできるので、めちゃくちゃおすすめです。
同期系のソフトは便利だけどそのせいでパソコンが重い方はこちらに移行しましょう。
Dropbox（ストアページ）
まとめ ストアアプリを4つ紹介させていただきました。
冒頭でも言ったようにwindowsストアのアプリは徐々に増えてきてはいますが、やはりandroidやiosには叶いません。
もっと増えてきてほしいなあと思うところです。bash on ubuntu on windowsでwindowsでubuntuが動くようになりました。
次回は有料アプリの紹介をさせていただきます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>