<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>free_talk on のんびりと生きたい</title>
    <link>http://cloud.yoneyan.net/categories/free_talk/</link>
    <description>Recent content in free_talk on のんびりと生きたい</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2019 23:35:47 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cloud.yoneyan.net/categories/free_talk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ラック型サーバーでハードウェアRAIDを使いたくない理由</title>
      <link>http://cloud.yoneyan.net/post/why-you-dont-want-to-use-hardware-raid-on-rackservers/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 23:35:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://cloud.yoneyan.net/post/why-you-dont-want-to-use-hardware-raid-on-rackservers/</guid>
      <description>この記事ではラック型サーバーでハードウェアRAIDを使いたくない理由をここで話したいと思います。
簡潔に言うと、壊れるととてもめんどくさいからです。
理由 ハードウェアRAIDは専用のSASやSATAカード内のチップで処理させています。
それに対して、ソフトウェアRAIDはOS側がソフトウェア的にRAID処理を行っています。
これによるメリットとデメリットというのをこちらに記していきます。
ハードウェアRAIDのメリット  速い 安定性  ハードウェアRAIDのデメリット  カード自体が故障した際にややこしくなる  ソフトウェアRAIDのメリット  インストールする際に操作が必要 OSにHDDを挿すことで、RAID情報を読み取れる  ソフトウェアRAIDのデメリット  ハードウェアに比べて遅いらしい？  というようにそれぞれメリットとデメリットがあります。
ハードウェアRAIDはメーカーの保守契約前提ということもあり、私のように自宅サーバーとして使う場合は、ソフトウェアRAIDの方がおすすめです。
ハードウェアRAIDでも、家に同じSASカードのストックがあれば、なんとかなります。大体のRAIDカードはRAID情報を読み取ってくれます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自宅サーバーとVPSの使い分け</title>
      <link>http://cloud.yoneyan.net/post/use-of-homeserver-and-vps/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 02:41:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://cloud.yoneyan.net/post/use-of-homeserver-and-vps/</guid>
      <description>今回は自分なりの自宅サーバーとVPSの使い分けの仕方を紹介します。 そもそもの話になってはしまうのですが、自宅サーバーとVPSの簡単な説明をさせていただきます。
自宅サーバーとVPSの説明 自宅サーバーとは？ 自宅サーバーとはそのままの意味で、自宅で運用するサーバーのことを言います。  

   こんな感じのものです。
VPSとは？ VPSとは、自分の家ではなく、ホスティングサービスを貸している会社のサーバーの一部を使っているもののことを言います。 レンタルサーバーと違う点として、root権限を使うことができるので、自由にアプリケーションをインストールすることが出来るサービスです。 専用サーバーではなく共用サーバーになるので、パフォーマンスの低下などがありますが値段が安いので使っている方も多いサービスになります。 VPSの例として、 さくらのVPS ConoHa VPS Windows ServerなどはVPSで契約するとかなり安いです。ライセンス込みの値段になっているのでおすすめです。
どちらを使うべきか？ このような方は自宅サーバーを使うべき！  ファイルサーバーを使っている 録画サーバーを使っている ハードが大好き メモリをかなり使うもの ゲームサーバーを使っている  このような用途で使われる方は自宅サーバーを使うべきです。 人にサーバーを貸したり、ゲームサーバーを運用する方はスペックがかなり必要になってくるのでVPSよりも自宅サーバーの方がいいです。
このような方ならVPSがおすすめ  あまり使わない WebServerしか使わない メモリが少ないサービスを動かす 安定性重視  このような方はVPSのみで十分です。 安定性のことを考えると自宅サーバーよりも断然VPSです。お家に自家発電がある方は別ですがそのような家はないですよね&amp;hellip;
自宅サーバーとVPSの両方を使うべきな人 安定性とハードな使い方をする人（ゲームサーバーや人にサーバーを貸すような使い方） は自宅サーバーとVPSの両方を使うべきです。 あまり、止めたくないサービスをVPSで動かし、ストレージサーバーやゲーム系のサーバーを自宅サーバーで動かすような運用の仕方が一番いいと思っています。 私自身もそのような運用の手段を取っております。 このブログはレンタルサーバーで運用していて、個人で使う物（あまり止めたくないもの）をVPSでストレージサーバーやゲームサーバーを自宅サーバーで運用しています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自宅で業務用ルータをおすすめする理由</title>
      <link>http://cloud.yoneyan.net/post/reasons-to-recommend-a-commercial-router-at-home/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 07:33:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://cloud.yoneyan.net/post/reasons-to-recommend-a-commercial-router-at-home/</guid>
      <description>みなさんは、自宅のルータはどういうものを使ってますか？
たぶん、普通の人ならプロバイダーが貸し出ししているルータ又は市販のルータを使ってると思います。（バッファローやIO dataのルータのように&amp;hellip;）
業務用ルータのメリット  安定している 設定項目が多い コマンドで設定ができる（ごく一部の機種を除いて） POE対応の機種もある  このメリットを1つずつ紹介します。
安定している さすがに、高いと言うこともあり一般家庭で使うルータに比べるとかなり安定しています。 ファンが付いている機種もあり、処理能力が落ちることが少ないです。
設定項目が多い 設定項目が多いことはかなりのメリットになっています。VPNの設定もルータのみで出来る点がメリットです。 また、ルーティングの設定や802.1xの認証（絶対使わないと思いますが&amp;hellip;）もルータによっては可能になっています。
コマンドで設定できる これは、GUIで操作したくない人（変態な人）にとって必須と言っても過言ではない機能です。例えば、
ip address 192.168.0.1 255.255.255.0  とこのような感じでかなり簡単にIPアドレスの設定やサブネットマスクの設定が出来ます。 GUIはマウス操作がめんどくさいと筆者も思っているのでCUIで使ってます。
POE対応の機種もある    上のルータはFE LANの0-3までがPOE給電対応
POEとはPowerOverEthernetの略でLANケーブル一本で通信と電源を同時に受電側に送ることが出来る規格のことを言います。POE受電対応の無線LANなどとつなげるとかなり便利です。
業務用ルータのデメリット  高い 設定が難しい でかい（一部機種） うるさい（一部機種）  高い やっぱり高いというのはあります。

Cisco Startシリーズ C841M-4X-JSEC/K9/START ［ギガビット対応VPNルータ（保守2年付）］
posted with カエレバ
Cisco Systems（シスコシステムズ）
Amazon
楽天市場
Yahooショッピング
こんな感じで無線機能が付いていないのに、1万円以上するということを考えると高いです。 昔に比べるとかなり安くなっています。安定性のことを考えると買うのもおすすめです。
設定が難しい さすがに、いきなりコマンド操作をすると慣れていてもややこしいです。 ネットワーク機器などを触っていない人が触ると余計にそう思ってしまうでしょう。 そのことも考えると、コマンドアレルギーの方は家庭用のルータをおすすめします。
でかい＆うるさい これはルータによって違うのでここで書いていいかわかりませんが、家庭用のルータと比べると絶対でかいです。高性能のルータになってくると1Uや2Uのラックに入る形のルータになってしまい、 でかい＆うるさいのオンパレードなのでそのところは注意が必要です。 しかし、普通の業務用ルータではめちゃくちゃでかいということやうるさいことはないので安心して使えると思います。
まとめ 業務用ルータを使う理由として、自由度が高いのが一番の理由です。
また、設定していくとネットワーク絡みの知識も少しずつですが増えていくので勉強として使うのもありです。
Ciscoルータの紹介を記事にしているのでこちらから</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ラック型サーバーの良い点と悪い点</title>
      <link>http://cloud.yoneyan.net/post/2018-06-05-pros-and-cons-of-rack-servers/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 15:04:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://cloud.yoneyan.net/post/2018-06-05-pros-and-cons-of-rack-servers/</guid>
      <description>みなさんは、家にサーバーありますか？ あると思います でも、単にサーバーを置くだけでは満足できなくなってきている方も多いと思います。 タワー型サーバーでは満足がいかなくなってくると、 次は&amp;hellip;&amp;hellip;ラック型サーバーに手を出してしまうのが普通だと思います。 筆者もまさしく、そんな状況になってラック型サーバーの良いところと悪いところを紹介します。
ラック型サーバーの良いところ  CPU二個積めるやつやメモリがめちゃくちゃ搭載できるサーバーが比較的安い価格で買える メモリでRegisterdに対応しているサーバーが多い 積みやすい 漬物石の代わりになる  CPU二個積めるサーバーが安く手に入るというのが一番の特徴と言っても過言です。 CPU二個積む分消費電力が増えてしまうというやばいところが増えてくるというのも事実ですが、コア数を使うような仮想化用途ではおすすめです。 また、ラック型サーバーになってくると、メモリも6つ以上搭載出来るのが多くを占めるので、これも仮想化するのにはおすすめです。 ヤフオクで中古のタワー型サーバーの場合、メモリのECCでRegisteredに対応していない機種が多いということです。 2Uサーバーや1Uサーバーの一番の特徴は昔のアンプみたいに上に載せれる点です。 ハードウェアメンテナンスをする際は取り出す必要がありますが、大体のラック型サーバーは前面からHDDを交換できるので、比較的管理が楽なのでおすすめなところです。
ラック型サーバーの悪いところ  うるさい タワー型に比べて高い（気がする） ファンが多い 電気代が&amp;hellip;  こういった感じです。 ラック型サーバーはうるさいというのが一番の欠点です。 どれくらいのうるさいのかと言うと、ダイソンの掃除機並にうるさいです。 ラック型サーバーになるので、24時間運用することになるので、ダイソンの掃除機が24時間鳴りっぱなしというすごい状況になります。 こちらにどんな感じの音なのか体験してほしいので、載せました。 これを聞いてみるとその迫力が少しでも伝わるのではないでしょうか？ ラック型サーバ＝ダイソンの掃除機 並の音になるので家に置くには難しい点です。 ほかに問題になってくるのが電気代です。 ほとんどのラック型サーバはタワー型サーバに比べて電気代が高いです。 ラック型は冗長化に優れすぎていて電源がホットスワップに対応している変態的なサーバになってしまうので、電源が二個入るのでその時点で待機電力がそこそこ食います。 また、マザーボードもタワー型に比べると消費電力が高い感じがする（低いものがあるかもしれない）ので、家に置くならタワー型がおすすめかなと思います。
まとめ やはり、ラック型サーバはロマンに溢れているところがありますが、電気代のことや轟音と共に過ごすことを考えると、絶対にタワー型サーバがおすすめです。 どうしてもラック型が&amp;hellip;という方には このようなラックケースで自作で組むのをおすすめします。 轟音とともにすごしても問題がない方はぜひラック型サーバを買ってみてはいかがでしょうか</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>USB-typeCが個人的にまだいらないと思う理由</title>
      <link>http://cloud.yoneyan.net/post/why-you-dont-really-need-usb-typec/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 19:20:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://cloud.yoneyan.net/post/why-you-dont-really-need-usb-typec/</guid>
      <description>USB-typeCが個人的にまだ必要でない理由をここに書いていきます。
そもそもUSB-typeCというのは？ USBの次世代の規格です。USB3.0の次の規格でUSB3.1になります。 type-A,type-B,type-Cとありますが、これはUSBの形状が違うだけです。 このほかにもmini-type-A,mini-type-Bというものがあったり、micro-type-A,micro-type-Bといったものがあります。
パソコンにはいらない パソコンにはいらないという理由は現時点で使われている周辺機器が、Type-Aの機器が多いという点です。  

右のやつがUSB-Type-Aで、左のやつがmicrousb-Type-Aです。 現時点ではUSB-TypeAの方が使いやすいというのが一番の理由でしょう。 Type-Cにしてまで現状まだまだ使えるものを切り捨てる理由があまりないというのが多くの理由でしょう。Type-C対応製品を買うにもコストがかかってしまいます 現時点で売られているパソコンでも、Type-AとType-Cを両立させているような製品が販売されています。例えば、Type-Aを2個、Type-Cを1個というようなノートパソコンが増えています。Type-Cは拡張できるので正直一つあれば十分です。Type-Cが1ポートしか搭載されていないパソコンがありますが、変換ケーブルを持ち歩かないといけないのでそれが案外めんどくさいんですよね。（だから、自分はLet&amp;rsquo;s NOTEが好きって感じですｗ） 変換器を挟むことによって、かさばったり、ノートパソコンからビヨーンとケーブルが伸びるのもどうかなという感じなので、わざわざ急いでType-C搭載パソコンを購入する必要はない用に思います。 実際、デスクトップパソコンではType-Cだけというのはほぼありません。理由としては、扱いにくいからというのが一番の理由です。現時点で使われている機器はデスクトップパソコンで使う場合には、据え置き周辺機器はあまり抜き差しをする必要があまり高くないので、わざわざType-Cにする必要がないというのが一番の大きな原因のように思います。 Type-Cの変換器はこんなものがあります。
android端末にはちょうどいい android端末のようにモバイルで使うことを想定されている端末にはType-Cが一番適しているように思います。Type-Cは、充電しながらUSB機器を使えるというのが特徴です。MicroUSBでも充電しながら出来るものがありますが、給電不足やらなんやらでうまいこと行かないことが多いのでそういう点では非常に便利なインタフェースなのではないのかなと思います。 左がType-Cで、右がMicroUSBです。  

   しかも、毎日スマホは充電するものなので、裏表がないType-Cのようなインタフェースはモバイル端末として一番適しているように思います。
まとめ パソコンも最終的にはType-Cになっていくと思いますが、現時点ではまだまだ普及していないので、必要ないと思います。しかし、スマホのように毎日充電するような端末では裏表のないType-Cがめちゃくちゃ使いやすいのでおすすめです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>