<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>repair on のんびりと生きたい</title>
    <link>http://yoneyan.dev/categories/repair/</link>
    <description>Recent content in repair on のんびりと生きたい</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2017 02:59:19 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://yoneyan.dev/categories/repair/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我が家の洗濯機が排水できないので修理する</title>
      <link>http://yoneyan.dev/post/2017-11-13-repair-because-my-washing-machine-cannot-drain/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 02:59:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://yoneyan.dev/post/2017-11-13-repair-because-my-washing-machine-cannot-drain/</guid>
      <description>我が家の洗濯機が壊れてしまいました(￣｡￣;)(おい、洗濯できねえよ(泣)) 機種はTW-180VEです。症状としてはエラーが出て、洗濯できても排水できないという状況らしい。 新しく買うのも、お金がかかるし、排水以外は故障していない感じなので修理することにしてみました。 それでいつものgoogle先生に聞いてみると、排水弁の問題がやたらと出てくるｗ これぐらいならなんとかなりそうと思ったので修理してみます。
分解して故障箇所を特定してみる。    洗濯機の下の部分を外します。ネジはプラスドライバーで開けれます。  

はい、開きました。 排水弁と、モーター部分を見てみます。  

はい、モーターと排水弁をつなげているはずのワイヤーがありません。 排水できなかったのはこれが原因のようです。 排水弁は左のプラスチックの塊で、モーターは丸っこいやつです。 本来なら排水弁とモーターは針金でつながれているはずなのですが、金属疲労かしらんけど切れていました。まあ、10年間使っていることも考えればこうなることもわかりますが&amp;hellip; もうちょっと丈夫にしてくれてもよかったんじゃねと思いましたが、これぐらいなら直せそうなので直していきます。
修理代 針金代100円のみ（ホームセンターで買いました） {:nomarkdown}  {:/nomarkdown} こんな感じのものでも十分使えます。
修理していく 注意事項
 分解する際は電源コードを外して、感電が起こらないように注意してください。 基盤部分にはふれないようしましょう。（下手したら壊れます） 水漏れに注意して作業しましょう。（基盤部分に水がかかったりするとまずいので気をつけて作業してください） フローリングのように床が水に弱い場合はしっかりとタオルなどを用意しておきましょう     こいつが排水弁です。歯車みたいな形をしているところを回すと、  

こんな感じで取れます。 排水弁のゴムの部分にプラスチックの棒が刺さっていますが、抜いても問題ないので無理矢理引っこ抜いてください。 中にバネが入っているので開けるとき少し堅いかもしれません。  

見事に中のバネが途中で切れていました。 無理矢理ですがこのバネの間に針金を突っ込みます。 家に針金がなかったのでホームセンターで買ってきました。  

一応、二種類の太さの針金を買ってきました。一つで100円です。かなり安い。 これをバネの間に突っ込んで無理矢理プラスチックに突っ込んでみると  

このように入れます。 あとは、ゴムの部分にこのプラスチックのピストンを入れます。  

こんな感じになりました。 針金は長くなくても大丈夫です。これの3分の1ぐらいの長さで十分でした。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>