<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Remote on のんびりと生きたい</title><link>https://yoneyan.dev/tech/remote/</link><description>Recent content in Remote on のんびりと生きたい</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 06 Aug 2018 03:08:24 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://yoneyan.dev/tech/remote/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>外でPCゲームをする方法その1（rdp編）</title><link>https://yoneyan.dev/tech/remote/play-a-pcgame-outside-1_rdp/</link><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 03:08:24 +0900</pubDate><guid>https://yoneyan.dev/tech/remote/play-a-pcgame-outside-1_rdp/</guid><description>この記事はリモートでPCゲームをする方法（rdp編）の続き？になります。 前回の記事では家庭内LANでPCゲームをする方法を紹介しましたが、この記事では外でPCゲームをする方法を紹介します。
方法として リモートデスクトップを使って外でPCゲームをする方法として、下の二つの方法があります。
VPNをつなげてローカルIPでリモートデスクトップ接続する ルータをポート開放してリモートデスクトップ接続する この記事では、VPNを使ったつなげてローカルIPでRDP接続する方法を紹介します。この方法が一番手っ取り早く、簡単にできる方法になると思います。(たぶん&amp;hellip;(^^;))
やっていく 1．リモートデスクトップのホスト側にVPNサーバーをインストールする VPN接続するために、リモートデスクトップのホスト側にVPNサーバーを導入します。 VPNサーバーのソフトとして、softetherVPNを使います。 SoftetherVPNのダウンロード ここから
こんな感じで選択すると、下の方にいっぱいダウンロードリンクが出てくるので、一番上にある物をダウンロードします。 ダウンロードしたものをインストールします。インストール方法は「はい」をクリックしまくるだけで問題ないです。
2．softetherVPNの設定をする 起動すると、
接続をクリックします。 すると、パスワードを作成しろというダイアログが出てくるので、適当にパスワードを考えて打ちます。 そうすると、
簡易セットアップが出てくるので、一番上にあるリモートアクセスVPNサーバーにチェックボックスを入れて、次へを選択します。 次にいろいろ出てきますが、すべてOK又は次へを選択して進みまくってください。
すると、上のようなメインメニューが出てきます。今回はVPN Azureを使うので、VPN Azure設定を選択します。
すると、上のような画面が出てくるので、VPN Azureを有効にするにチェックボックスを入れて、OKを押します。（ホスト名の変更で.vpnazure.netのの部分を自分で決めることができます） VPN Azureホスト名というところをどこかしらにメモっておきます。 これでAzureを使ったVPNが使用できるようになりました。 しかし、VPNをつなげた際に誰が接続しているのかわからないためユーザーを追加してやる必要が出てきます。 そこで、ユーザーの追加を行います。 メインメニュー内の仮想HUBの管理を選択します。
ユーザーの管理を選択します。
すると、こんな画面が出てくるので、新規作成を選択してユーザーを登録します。
ユーザー名とパスワード認証の欄を入力するだけで十分です。 それらが入力できたらOKをクリックします。 これでホスト側の設定は終了です。
3．接続してみる やっとここまで来ました。もう少しなので頑張ってください。 ここからはクライアント側（RDPで繋ぐ側）のパソコンの設定に入ります。 設定－＞ネットワークとインターネット－＞VPNまでいきます。</description></item><item><title>リモートでPCゲームをする方法(rdp編)</title><link>https://yoneyan.dev/tech/remote/play-pc-games-remotely_rdp/</link><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 00:23:06 +0900</pubDate><guid>https://yoneyan.dev/tech/remote/play-pc-games-remotely_rdp/</guid><description>この記事では、Windows10Proに標準で搭載されている機能であるリモートデスクトップを使ってリモートでPCゲームをする方法を紹介します。 （リモートデスクトップを使って外でゲームをする方法はまたどっかで紹介します。） 正直なところゲームは出来ますが、リモートデスクトップ経由でゲームをするということが想定されていないためできないゲームもありますが、2D系のゲームなら比較的できます。 ですが、さすがに実用できるほどのものでもないのでそこだけは注意してください。 美少女ゲームぐらいであれば意外と動いてくれます。
リモートデスクトップとは？ リモートデスクトップ正式名称はRDP（Remote Desktop Protocol）になります。 Windowsでは全エディションにRDPのクライアントが初期状態からインストールされているはずです。（AD環境下はわかりません） それによって、Windows搭載のRDPのバージョンさえ適合されていれば（されていなくてもたいてい動く）接続できます。
準備するもの Windows7 Pro以上（Windows7 Pro以上でないとRDPのホスト（サーバー）機能を使えないので注意！） クライアントのPCがWindows7以上であること（バージョンはなんでもよい） Windows7以上ですが、Windows10の方が問題が起きにくいのでWindows10をおすすめします。
設定をしていこう（まず、家庭内でつなげるようにしてみる） ここでは、Windows10 Proで説明します。
1.Windows10 ProのRDP機能を有効化 設定－＞システム－＞リモートデスクトップに移動すると、下のような物が出てきます。
これが出てきたら、リモートデスクトップを有効にするをオンにします。
オンにするときに上のような物が出てきますが、確認をクリックして有効にします。
2.内部のネットワークから一回接続してみる。 本当に有効化出来たか確認するために、家庭内LANに繋がっている状況で試しに繋いでみます。 別のWindows機から、リモートデスクトップ接続というものがどこかにあるはずなので探します。（検索でrdpって打つと普通に出てきます。）
これで接続することで、
こんな感じでゲームも一応出来なくはないです。
まとめ ゲームをサクサク出来るまではいきませんが、普通に2Dゲームぐらいならなんとかできます。 美少女ゲームのようにパラパラ漫画みたいなゲームは余裕で出来ます。 今回は家庭内LANで出来るようになりましたが、次の記事では外から接続する方法を紹介します。</description></item><item><title>teamviewerでリモート元のパソコンの音を消す方法</title><link>https://yoneyan.dev/tech/remote/turn-off-the-remote-computer-sound-with-teamviewer/</link><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:59 +0900</pubDate><guid>https://yoneyan.dev/tech/remote/turn-off-the-remote-computer-sound-with-teamviewer/</guid><description>個人用途では無料で使える上に、様々なデバイスからパソコンにリモートアクセスすることが可能なのTeamViewerというソフトがあります。 teamviewerを使っていたらわかるんですが、リモート先の端末から音を出すとどうしてもリモート元のパソコンからも音が出てしまいます。 自分のようにギャルゲーをTeamViewerを使って遊んでいますが、音が出てかなり困っています&amp;hellip; それを対処するため一応、回避方法がわかったので紹介していきます。
解決策 新しくオーディオデバイスを買うということです。 最初から内蔵されているオーディオデバイスではスピーカーの出力を担当させて、新たに買ったオーディオデバイスはTeamViewer専用で使うという方法です。 windowsの場合、アプリケーションをどれか一つのオーディオデバイスにしか出力することができません。既定値設定が一つのデバイスに絞られているので、実際には同時で複数のデバイスに出力することができません。 それならば、家で使うときはいつも使ってるオーディオデバイスを使えるようにします。逆に、TeamViewerのようなリモートソフトを使うときはリモート専用に別のオーディオデバイスを使えば家ではなることないと思いました。
やってみる 1.TeamViewerの専用のオーディオデバイスを買います。 こういうのは安いもので十分なので、amazonでUSBオーディオデバイスでしらべると大量に出てくるのでそれから調べるのもありです。
こんなやつを買いました。送料がかかったので、少しだけ高くなりましたが、500円程度で収まります。
2.パソコンに接続 買ったUSBオーディオデバイスをパソコンに接続します。 もちろん、こっち側にはスピーカとか差したらだめです。差したら意味がないんでｗｗｗ
3.TeamViewerでリモートで操作する際の設定方法 1.TeamViewerでパソコンに接続します。 2.サウンド設定を開きます スピーカーマークを右クリックして、
再生デバイスを選択してください。
3.オーディオデバイスの名前を変更する オーディオデバイスの名前を変更する際は、名前を変更したいデバイスを右クリックからプロパティから、このように名前の変更をすることができます。
わかりやすいようにしっかりと名前をつけておいた方がいいです。
4.TeamViewer用に使ったオーディオデバイスを既定設定する TeamViewerだけで音を鳴らしたい場合は、先ほど接続したオーディオデバイスを選択し、
既定値に設定というのがあるのでそれをクリックすると、
音がTeamViewerでしか鳴らなくなります。 逆に、戻す場合は最初に設定されていたオーディオデバイスを選択し、先ほどと同じように既定値に設定をすると、戻ります。
まとめ 自動化するのが夢ですが、自分の技術では到底不可能なので、この方法が現時点では最良なのではないのかなと思い紹介させていただきました。 TeamViewerだけではなくAnyDeskのように他のリモートソフトでも使えるので試してみてはどうでしょうか？</description></item></channel></rss>