<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>impressions on のんびりと生きたい</title>
    <link>https://yoneyan.dev/categories/impressions/</link>
    <description>Recent content in impressions on のんびりと生きたい</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Apr 2017 13:47:27 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yoneyan.dev/categories/impressions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>android使いが思う欠点</title>
      <link>https://yoneyan.dev/post/cons-of-android/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 13:47:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/post/cons-of-android/</guid>
      <description>android使いとしていつも触っていて思うandroidの欠点についてこの記事で話していきます。 この記事では批判している文章もありますが、ここを改善してほしいという期待の意味を込めて作っているということを頭に入れておいていただければありがたいです。
筆者のandroidを使用歴 androidを初めて使ったのは2013年になります。 親に頼んでそろそろnexus7(2013)が出るのにあまりにも待てなくてnexus7(2012)を買ってもらいました。そこから、自分のandroid生活が始まりました。その頃のandroidのバージョンは4.3〜4.4の時でした。
android4.4より以前の端末は使い物にならない android２.xを使ったことがなかったのであまり喋ることができませんが、友達に昔の端末を触らしてもらったときは今に比べるとレスポンスが悪く、確かに使いづらかった記憶があります。なので、androidからiphoneに買い換える人が多かったのだなあと思いました。
スマホでゲームは？ 自分はスマホではあまりゲームはしません。やるとしても、スマホにしかないギャルゲーやIngressぐらいです。（最近あまりやっていないですが&amp;hellip;） 個人的にはでかい画面でゲームをするほうが好みなので&amp;hellip;
本題 前置きが長くなりましたが、、androidの欠点について話していきます。
自分が思うandroidの２つの欠点 1.androidOSのアップデートがなかなか来ない。 2.音声遅延が激しい とこの二点です。 まず最初のandroidOSのアップデートがなかなか来ないという点について説明します。 androidのOSアップデート仕組みとして説明します。
androidOSのアップデートがなかなか来ない androidのOS自体はgoogleが開発して、各種メーカーがそのOSに手を加えて、我々のスマホにアップデートが配信されていきます。この方法は全く問題がないのですが、メーカー側がOSアップデートをあまり積極的にしていない点です。windowsのようにドライバだけをメーカーが提供する方法に変えていけば少なくても壊れるまで使えるので良くなるのではないのかなと思います。androidOSは初期に比べて著しく使いやすくなっています。電池持ちやレスポンスなども徐々に改善されています。しかし、毎回思いますが、OSのスペックに満たしているにもかかわらずメーカー側からアップデートが来ないのはもったいないと毎回思わされます。そこのところを改善していけばよくなっていくのではないのかなと思います。
音声遅延が激しい 次に音声遅延が激しい点について書いていきます。 iosではよくDTMアプリや音ゲーがよく見かけますが、androidではあまり見かけません。その理由はandroidは遅延が激しい点です。最近のandroidはOSのアップデートを重ねていくうちにかなり改善されてきました。44msから16msにまで遅延が減ってきているので、今後に期待というところです。しかし、自分が持っているzenfone2laser(ze500kl)ではandroid5.1でも100ms以上もある場合もあるので、端末によって前後するので注意が必要です。
まとめ 欠点もたくさんandroidですが、OSのバージョンが上がるごとにかなり良くなってきているのも事実です。音声遅延の問題はバージョンアップで何とかなるにしても、androidのアップデートをメーカー側がするのではなく、OSのアップデートはGoogleが行って、センサー系などのメーカー独自部分はメーカーがドライバーやソフトウェアを提供するという形にすれば毎回あほみたいにスマホを買い替える人も少なくなるのでいいのではないのかなと思います。メーカー側にとっては大打撃かもしれませんが&amp;hellip; ということで今回はこれで終わります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家でカラオケを楽しむ（カラオケ@DAM for windows10）</title>
      <link>https://yoneyan.dev/post/enjoy-karaoke-at-home_windows10/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 17:04:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoneyan.dev/post/enjoy-karaoke-at-home_windows10/</guid>
      <description>カラオケ@DAMを契約して半年以上経つのでそちらの詳細なレビューをします。
カラオケ＠DAMとは カラオケ界で有名なDAMの開発、提供元の第一興商のサービスの一つです。
もとはXboxOneだけのサービスでしたが、昨年windows10でのサービスを開始し、PS4でもサービスが開始しました。
ここではカラオケ＠DAM for windows10のレビューをします。
カラオケ＠DAM for windows10とは windows10版のカラオケ＠DAMのサービスで、パソコンにマイクをつなげてカラオケを楽しむサービスです。
ゲーム機を持っていないけどパソコンは持っているという人には導入しやすいのでおすすめです！！
しかし、名前の通りwindows10 64bit以外では動かないので注意が必要です。
自分の環境 自作PC　OS:windows10 64bit CPU:corei7 メモリ:16GB GPU:gtx970
オーディオインターフェース　UR12
使ってみた感じ めちゃくちゃよかったです。
家で精密採点並みの採点が月額1080円で楽しめるので契約する価値はこれだけであると思いました。
LIVEDAMと使い勝手がかなり違うので、一番最初使うときに戸惑るかもしれませんが慣れたら大丈夫です。
   精密採点Win10を有効にすると、
      しっかりと採点してくれます。曲はサクラ大戦の曲です。
カラオケ映像は公式PV映像はほぼないと思った方がいいです。著作権の問題で公式PVが出せないらしいです。
採点結果は
      こんな感じに出ます。
思っていたよりも、詳細に出してくれます。
もちろん業務用に比べると、項目は少ないですが家で歌う分には十分な機能だと思いました。
支払方法 クレジットカードや各社キャリア携帯の簡単決済、yahooウォレットを使うことができます。
yahooウォレットで支払う際、yahooプレミアム会員に入会していると、なんと月額1080円から月額864円になります。
コンビニ振込に対応していないので学生のようにクレジットカードを持っていない場合はyahooウォレットを使って支払うこともできるのでおすすめです。
＊Yahoo!ウォレットによる決済は終了しました。
http://www.clubdam.com/app/dam/dam/oshirase133.htm
現在はクレジットカードとドコモ簡単決済とau簡単決済に対応しています。
この記事作成当初ではデビットカードによる支払いは出来ませんでしたが、現在は対応しているそうです。（住信SBIネット銀行ではOK）
対応してはいるものの、銀行によっては対応していない場合はがありますので、安心して契約を続ける際はクレジットカードがおすすめです。
しかし、デビットカードによる支払いもできるのでデビットカードに対応している学生の方は支払うことができます。
オーディオインターフェースを使う理由 USBマイクではなく、オーディオインターフェースを使うのが一番いいと思います。しかし、構築するのが少々やっかいになるので注意してください。
USBマイクを使うとどうしても遅延が発生してしまいます。転送速度の問題なのかわからないですが、どう考えても遅延が改善される見込みがなかったのでオーディオインターフェースのDIRECTMONITOR機能を使いました。
DIRECTMONITORとは DIRECTMONITORとはsteinbergのオーディオインターフェースについている機能です。他社のオーディオインターフェースにも名前は違いますが、同じような機能があるのでそこらへんは調べていただけると助かります。
USBマイクを介すると USBマイク-&amp;gt;パソコン-&amp;gt;音声出力(音楽&amp;amp;マイク)
これをオーディオインターフェースのDIRECTMONITORを使うと マイク-&amp;gt;オーディオインターフェース-&amp;gt;パソコン
↓マイク</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>